{
    "success": true,
    "data": [
        {
            "id": 1,
            "titulo": "Mensagens na garrafa",
            "descricao": "Eu não consigo te dizer nada pessoalmente, mas assim como uma mensagem na garrafa, eu estou aqui esperando que chegue até você um dia.",
            "categoria_id": 1,
            "publico_alvo_id": 1,
            "idioma_id": 1,
            "direitos_autorais_id": 1,
            "conteudo_adulto": false,
            "caminho_capa": "https:\/\/img.wattpad.com\/cover\/294459139-288-k963609.jpg",
            "usuario_id": 2,
            "historia_finalizada": false,
            "data_criacao": "2022-05-14T18:59:20.000000Z",
            "data_atualizacao": "2022-05-14T15:59:57.000000Z",
            "categoria_nome": "Ação",
            "direito_autoral": "Domínio público",
            "nome_usuario": "Laís",
            "apelido_usuario": "Dama",
            "usar_apelido": 1,
            "foto_perfil": "http:\/\/worldbooks.serratedevs.com.br\/upload\/user\/photo_2022-05-04_20-55-13.jpg",
            "total_capitulos": 3,
            "total_visualizacoes": 31,
            "total_votos": 8,
            "capitulos": [
                {
                    "id": 1,
                    "titulo": "Se você fosse um astro?",
                    "quantidade_visualizacao": 25,
                    "votacao": 2,
                    "caminho_capa": null
                },
                {
                    "id": 2,
                    "titulo": "Serrote",
                    "quantidade_visualizacao": 6,
                    "votacao": 6,
                    "caminho_capa": null
                },
                {
                    "id": 43,
                    "titulo": "Cor transparente",
                    "quantidade_visualizacao": 0,
                    "votacao": 0,
                    "caminho_capa": null
                }
            ],
            "tags": [
                "amor",
                "decepção",
                "desabafo",
                "lírica",
                "paixao",
                "poema",
                "poesia",
                "romance",
                "saudade",
                "tristeza"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "titulo": "It: A coisa",
            "descricao": "Durante as f\u00e9rias de 1958, em uma pacata cidadezinha chamada Derry, um grupo de sete amigos come\u00e7a a ver coisas estranhas. Um conta que viu um palha\u00e7o, outro que viu uma m\u00famia. Finalmente, acabam descobrindo que estavam todos vendo a mesma coisa: um ser sobrenatural e maligno que pode assumir v\u00e1rias formas. \u00c9 assim que Bill, Beverly, Eddie, Ben, Richie, Mike e Stan enfrentam a Coisa pela primeira vez.\r\n\r\nQuase trinta anos depois, o grupo volta a se encontrar. Mike, o \u00fanico que permaneceu em Derry, d\u00e1 o sinal \u2015 uma nova onda de terror tomou a pequena cidade. \u00c9 preciso unir for\u00e7as novamente. S\u00f3 eles t\u00eam a chave do enigma. S\u00f3 eles sabem o que se esconde nas entranhas de Derry. S\u00f3 eles podem vencer a Coisa.\r\n\r\n\u201cMesmo depois de tantos anos, o p\u00fablico continua obcecado por IT. Ficamos obcecados porque todos temos medos. Todos temos algo que nos assusta, sejam palha\u00e7os e aranhas ou coisas que se escondem em um lugar muito mais profundo de nossa mente. Este livro fala com todo mundo. \u00c9 o romance mais assustador de King, e duvido que isso v\u00e1 mudar\u201d \u2015 The Guardian",
            "categoria_id": 4,
            "publico_alvo_id": 3,
            "idioma_id": 1,
            "direitos_autorais_id": 6,
            "conteudo_adulto": true,
            "caminho_capa": "https:\/\/images-na.ssl-images-amazon.com\/images\/I\/91g9Dvtf+jL.jpg",
            "usuario_id": 1,
            "historia_finalizada": false,
            "data_criacao": "2022-05-14T23:06:11.000000Z",
            "data_atualizacao": "2022-05-07T01:39:28.000000Z",
            "categoria_nome": "Terror",
            "direito_autoral": "(CC) Atribui\u00e7\u00e3o-Partilha de semelhantes",
            "nome_usuario": "Bruno Serrate",
            "apelido_usuario": "Angello",
            "usar_apelido": 1,
            "foto_perfil": "http:\/\/worldbooks.serratedevs.com.br\/upload\/user\/20220519_085606_img_628d85a672264.jpg",
            "total_capitulos": 0,
            "total_visualizacoes": 0,
            "total_votos": 0,
            "capitulos": [],
            "tags": []
        },
        {
            "id": 16,
            "titulo": "O cemit\u00e9rio",
            "descricao": "Louis Creed, um jovem m\u00e9dico de Chicago, acredita que encontrou seu lugar em uma pequena cidade do Maine. A boa casa, o trabalho na universidade e a felicidade da esposa e dos filhos lhe trazem a certeza de que fez a melhor escolha. Num dos primeiros passeios pela regi\u00e3o, conhecem um cemit\u00e9rio no bosque pr\u00f3ximo \u00e0 sua casa. Ali, gera\u00e7\u00f5es de crian\u00e7as enterraram seus animais de estima\u00e7\u00e3o. Mas, para al\u00e9m dos pequenos t\u00famulos, h\u00e1 um outro cemit\u00e9rio. Uma terra maligna que atrai pessoas com promessas sedutoras. Um universo dominado por for\u00e7as estranhas capazes de tornar real o que sempre pareceu imposs\u00edvel. A princ\u00edpio, Louis Creed se diverte com as hist\u00f3rias fantasmag\u00f3ricas do vizinho Crandall. No entanto, quando o gato de sua filha Eillen morre atropelado e, subitamente, retorna \u00e0 vida, ele percebe que h\u00e1 coisas que nem mesmo a sua ci\u00eancia pode explicar. Que mist\u00e9rios esconde o cemit\u00e9rio dos bichos? Ter\u00e1 o homem o direito de interferir no mundo dos mortos? Em busca das respostas, Louis Creed \u00e9 levado por uma trama sobrenatural em que o limite entre a vida e a morte \u00e9 inexistente. E, quando descobre a verdade, percebe que ela \u00e9 muito pior que seus mais terr\u00edveis pesadelos. Pior que a pr\u00f3pria morte - e infinitamente mais poderosa.",
            "categoria_id": 4,
            "publico_alvo_id": 3,
            "idioma_id": 1,
            "direitos_autorais_id": 6,
            "conteudo_adulto": true,
            "caminho_capa": "https:\/\/images-na.ssl-images-amazon.com\/images\/I\/8151ymQnnuL.jpg",
            "usuario_id": 2,
            "historia_finalizada": false,
            "data_criacao": "2022-05-14T23:06:11.000000Z",
            "data_atualizacao": "2022-05-07T01:39:28.000000Z",
            "categoria_nome": "Terror",
            "direito_autoral": "(CC) Atribui\u00e7\u00e3o-Partilha de semelhantes",
            "nome_usuario": "La\u00eds",
            "apelido_usuario": "Dama",
            "usar_apelido": 1,
            "foto_perfil": "http:\/\/worldbooks.serratedevs.com.br\/upload\/user\/photo_2022-05-04_20-55-13.jpg",
            "total_capitulos": 0,
            "total_visualizacoes": 0,
            "total_votos": 0,
            "capitulos": [],
            "tags": []
        },
        {
            "id": 17,
            "titulo": "O Exorcista",
            "descricao": "O mal assume v\u00e1rias formas. Seja com monstros, fantasmas ou dem\u00f4nios, tanto a literatura quanto o cinema sempre foram bem-sucedidos em representar a ess\u00eancia do nosso lado mais reprov\u00e1vel. O exorcista, no entanto, conseguiu superar qualquer outra obra do g\u00eanero. Inspirado no caso real do exorcismo de um adolescente, o escritor William Peter Blatty publicou em 1971 a perturbadora hist\u00f3ria de Chris MacNeil, uma atriz que sofre com inesperadas mudan\u00e7as no comportamento da filha de 11 anos, Regan. Quando todos os esfor\u00e7os da ci\u00eancia para descobrir o que h\u00e1 de errado com a menina falham e uma personalidade demon\u00edaca parece vir \u00e0 tona, Chris busca a ajuda da Igreja para tentar livrar a filha do que parece ser um raro caso de possess\u00e3o. Cabe a Damien Karras, um padre da universidade de Georgetown, salvar a alma de Regan e ao mesmo tempo tentar restabelecer a pr\u00f3pria f\u00e9, abalada desde a morte da m\u00e3e. Neste livro, Blatty conseguiu dar ao dem\u00f4nio a sua face mais revoltante: a corrup\u00e7\u00e3o de uma alma inocente. A menina Regan \u00e9, ao mesmo tempo, o mal e sua v\u00edtima. Ela recebe a pena e a revolta de leitores e espectadores em doses equivalentes e, mesmo quarenta anos depois, seu sofrimento e o abismo entre o que ela era e o que se torna continuam nos atormentando a cada p\u00e1gina, a cada cena. Um cl\u00e1ssico do terror que se mant\u00e9m atual como somente os grandes nomes do g\u00eanero poderiam criar, O exorcista n\u00e3o se trata apenas de uma simples hist\u00f3ria sobre o bem contra o mal, ou sobre Deus contra o Dem\u00f4nio, mas tamb\u00e9m sobre a renova\u00e7\u00e3o da f\u00e9",
            "categoria_id": 4,
            "publico_alvo_id": 3,
            "idioma_id": 1,
            "direitos_autorais_id": 6,
            "conteudo_adulto": true,
            "caminho_capa": "https:\/\/images-na.ssl-images-amazon.com\/images\/I\/91fQ51I4TRL.jpg",
            "usuario_id": 1,
            "historia_finalizada": false,
            "data_criacao": "2022-05-14T23:06:11.000000Z",
            "data_atualizacao": "2022-05-07T01:39:28.000000Z",
            "categoria_nome": "Terror",
            "direito_autoral": "(CC) Atribui\u00e7\u00e3o-Partilha de semelhantes",
            "nome_usuario": "Bruno Serrate",
            "apelido_usuario": "Angello",
            "usar_apelido": 1,
            "foto_perfil": "http:\/\/worldbooks.serratedevs.com.br\/upload\/user\/20220519_085606_img_628d85a672264.jpg",
            "total_capitulos": 0,
            "total_visualizacoes": 0,
            "total_votos": 0,
            "capitulos": [],
            "tags": []
        },
        {
            "id": 18,
            "titulo": "Frankenstein",
            "descricao": "Eles o escorra\u00e7avam de todos os ambientes como se ele fosse um monstro. Ningu\u00e9m queria saber de seus sentimentos, nem ligava para o fato de que talvez ele tivesse uma alma. Foi ent\u00e3o que ele come\u00e7ou a matar. Bem, vamos ser justos: ele era mesmo um monstro, mas tinha motivos para isso. E foram esses motivos que o tornaram o personagem mais importante da literatura de horror.",
            "categoria_id": 4,
            "publico_alvo_id": 3,
            "idioma_id": 1,
            "direitos_autorais_id": 6,
            "conteudo_adulto": true,
            "caminho_capa": "https:\/\/images-na.ssl-images-amazon.com\/images\/I\/91TKKDGZznL.jpg",
            "usuario_id": 2,
            "historia_finalizada": false,
            "data_criacao": "2022-05-14T23:06:11.000000Z",
            "data_atualizacao": "2022-05-07T01:39:28.000000Z",
            "categoria_nome": "Terror",
            "direito_autoral": "(CC) Atribui\u00e7\u00e3o-Partilha de semelhantes",
            "nome_usuario": "La\u00eds",
            "apelido_usuario": "Dama",
            "usar_apelido": 1,
            "foto_perfil": "http:\/\/worldbooks.serratedevs.com.br\/upload\/user\/photo_2022-05-04_20-55-13.jpg",
            "total_capitulos": 0,
            "total_visualizacoes": 0,
            "total_votos": 0,
            "capitulos": [],
            "tags": []
        },
        {
            "id": 19,
            "titulo": "The Amityville Horror",
            "descricao": "In December 1975, the Lutz family moved into their new home on suburban Long Island. George and Kathleen Lutz knew that, one year earlier, Ronald DeFeo had murdered his parents, brothers, and sisters in the house, but the property--complete with boathouse and swimming pool--and the price had been too good to pass up.\r\n\r\nTwenty-eight days later, the entire Lutz family fled in terror.\r\n\r\nThis is the spellbinding, shocking true story that gripped the nation about an American dream that turned into a nightmare beyond imagining--\"this book will scare the hell out of you\" (Kansas City Star).",
            "categoria_id": 4,
            "publico_alvo_id": 3,
            "idioma_id": 4,
            "direitos_autorais_id": 6,
            "conteudo_adulto": true,
            "caminho_capa": "https:\/\/darkside.vteximg.com.br\/arquivos\/ids\/167597\/103-amityville.jpg?v=636802521954300000",
            "usuario_id": 1,
            "historia_finalizada": false,
            "data_criacao": "2022-05-14T23:06:12.000000Z",
            "data_atualizacao": "2022-05-07T01:39:28.000000Z",
            "categoria_nome": "Terror",
            "direito_autoral": "(CC) Atribui\u00e7\u00e3o-Partilha de semelhantes",
            "nome_usuario": "Bruno Serrate",
            "apelido_usuario": "Angello",
            "usar_apelido": 1,
            "foto_perfil": "http:\/\/worldbooks.serratedevs.com.br\/upload\/user\/20220519_085606_img_628d85a672264.jpg",
            "total_capitulos": 0,
            "total_visualizacoes": 0,
            "total_votos": 0,
            "capitulos": [],
            "tags": []
        },
        {
            "id": 25,
            "titulo": "O vilarejo",
            "descricao": "Em 1589, o padre e demonologista Peter Binsfeld fez a liga\u00e7\u00e3o de cada um dos pecados capitais a um dem\u00f4nio, supostamente respons\u00e1vel por invocar o mal nas pessoas. \u00c9 a partir da\u00ed que Raphael Montes cria sete hist\u00f3rias situadas em um vilarejo isolado, apresentando a lenta degrada\u00e7\u00e3o dos moradores do lugar, e pouco a pouco o pr\u00f3prio vilarejo vai sendo dizimado, maculado pela neve e pela fome.\r\nAs hist\u00f3rias podem ser lidas em qualquer ordem, sem preju\u00edzo de sua compreens\u00e3o, mas se relacionam de maneira complexa, de modo que ao t\u00e9rmino da leitura as narrativas convergem para uma \u00fanica e surpreendente conclus\u00e3o.",
            "categoria_id": 4,
            "publico_alvo_id": 3,
            "idioma_id": 1,
            "direitos_autorais_id": 6,
            "conteudo_adulto": true,
            "caminho_capa": "https:\/\/images-na.ssl-images-amazon.com\/images\/I\/91FlwYNbSFL.jpg",
            "usuario_id": 1,
            "historia_finalizada": false,
            "data_criacao": "2022-05-14T23:06:12.000000Z",
            "data_atualizacao": "2022-05-07T01:39:28.000000Z",
            "categoria_nome": "Terror",
            "direito_autoral": "(CC) Atribui\u00e7\u00e3o-Partilha de semelhantes",
            "nome_usuario": "Bruno Serrate",
            "apelido_usuario": "Angello",
            "usar_apelido": 1,
            "foto_perfil": "http:\/\/worldbooks.serratedevs.com.br\/upload\/user\/20220519_085606_img_628d85a672264.jpg",
            "total_capitulos": 0,
            "total_visualizacoes": 0,
            "total_votos": 0,
            "capitulos": [],
            "tags": []
        },
        {
            "id": 48,
            "titulo": "Fruto maldito",
            "descricao": "FRUTO MALDITO\n\nManoel Ten\u00f3rio Jr.\n\n(1961 \u2013 2022)",
            "categoria_id": 4,
            "publico_alvo_id": 2,
            "idioma_id": 1,
            "direitos_autorais_id": 1,
            "conteudo_adulto": false,
            "caminho_capa": "http:\/\/worldbooks.serratedevs.com.br\/upload\/historia\/terror_img_628a92d12fe12.png",
            "usuario_id": 4,
            "historia_finalizada": true,
            "data_criacao": "2022-05-22T22:58:08.000000Z",
            "data_atualizacao": "2022-05-22T19:58:08.000000Z",
            "categoria_nome": "Terror",
            "direito_autoral": "Dom\u00ednio p\u00fablico",
            "nome_usuario": "Euclides Enrique",
            "apelido_usuario": "Rickkrause13",
            "usar_apelido": 1,
            "foto_perfil": "http:\/\/worldbooks.serratedevs.com.br\/upload\/user\/Eurick_img_628a9e8eb785f.jpeg",
            "total_capitulos": 5,
            "total_visualizacoes": 5,
            "total_votos": 8,
            "capitulos": [
                {
                    "id": 21,
                    "titulo": "Cap\u00edtulo 1 - O inicio",
                    "quantidade_visualizacao": 2,
                    "votacao": 1,
                    "caminho_capa": null
                },
                {
                    "id": 22,
                    "titulo": "Cap\u00edtulo - 2",
                    "quantidade_visualizacao": 0,
                    "votacao": 1,
                    "caminho_capa": null
                },
                {
                    "id": 23,
                    "titulo": "Cap\u00edtulo - 3",
                    "quantidade_visualizacao": 1,
                    "votacao": 1,
                    "caminho_capa": null
                },
                {
                    "id": 24,
                    "titulo": "Cap\u00edtulo - 4",
                    "quantidade_visualizacao": 0,
                    "votacao": 3,
                    "caminho_capa": null
                },
                {
                    "id": 25,
                    "titulo": "Cap\u00edtulo - 5",
                    "quantidade_visualizacao": 2,
                    "votacao": 2,
                    "caminho_capa": null
                }
            ],
            "tags": [
                "terror"
            ]
        },
        {
            "id": 53,
            "titulo": "Seteal\u00e9m - A Guerra Sombria",
            "descricao": "Seteal\u00e9m",
            "categoria_id": 4,
            "publico_alvo_id": 3,
            "idioma_id": 1,
            "direitos_autorais_id": 1,
            "conteudo_adulto": true,
            "caminho_capa": "http:\/\/worldbooks.serratedevs.com.br\/upload\/historia\/Capa_img_628ea458efc72.png",
            "usuario_id": 2,
            "historia_finalizada": false,
            "data_criacao": "2022-05-25T21:51:08.000000Z",
            "data_atualizacao": "2022-05-25T21:51:08.000000Z",
            "categoria_nome": "Terror",
            "direito_autoral": "Dom\u00ednio p\u00fablico",
            "nome_usuario": "La\u00eds",
            "apelido_usuario": "Dama",
            "usar_apelido": 1,
            "foto_perfil": "http:\/\/worldbooks.serratedevs.com.br\/upload\/user\/photo_2022-05-04_20-55-13.jpg",
            "total_capitulos": 1,
            "total_visualizacoes": 5,
            "total_votos": 1,
            "capitulos": [
                {
                    "id": 42,
                    "titulo": "Cap\u00edtulo 1",
                    "quantidade_visualizacao": 5,
                    "votacao": 1,
                    "caminho_capa": null
                }
            ],
            "tags": [
                "terror",
                "Horror",
                "Suspense"
            ]
        }
    ]
}