{
    "success": true,
    "data": [
        {
            "id": "1",
            "titulo": "Se voc\u00ea fosse um astro?",
            "capitulo": "<div style=\"text-align: center;\">Eu n\u00e3o queria ter que pensar em voc\u00ea&nbsp;<\/div><div style=\"text-align: center;\">N\u00e3o queria devolver seu olhar&nbsp;<\/div><div style=\"text-align: center;\">N\u00e3o queria estar de baixo do mesmo c\u00e9u que o seu<\/div><div style=\"text-align: center;\">Detestaria ter que torcer pra sua lua cair&nbsp;<\/div><div style=\"text-align: center;\"><br><\/div><div style=\"text-align: center;\">Eu poderia reinventar nossa hist\u00f3ria&nbsp;<\/div><div style=\"text-align: center;\">Eu poderia reescrever as nossas estrelas&nbsp;<\/div><div style=\"text-align: center;\">Mesmo que pense como poderia ser&nbsp;<\/div><div style=\"text-align: center;\">Elas n\u00e3o podem ser reescritas&nbsp;<\/div><div style=\"text-align: center;\"><br><\/div><div style=\"text-align: center;\">Eu poderia tocar os C\u00e9us&nbsp;<\/div><div style=\"text-align: center;\">Como voc\u00ea me tocou naquelas noites&nbsp;<\/div><div style=\"text-align: center;\">Em que pude sentir um calor mais forte&nbsp;<\/div><div style=\"text-align: center;\">Que todos os s\u00f3is juntos<\/div><div style=\"text-align: center;\"><br><\/div><div style=\"text-align: center;\">Pois a nossa liga\u00e7\u00e3o era diferente&nbsp;<\/div><div style=\"text-align: center;\">N\u00e3o pod\u00edamos mais que amizade&nbsp;<\/div><div style=\"text-align: center;\">E nada menos que amantes&nbsp;<\/div><div style=\"text-align: center;\">Voc\u00ea me ensinou isso&nbsp;<\/div><div style=\"text-align: center;\"><br><\/div><div style=\"text-align: center;\">A sua express\u00e3o pobre era santa&nbsp;<\/div><div style=\"text-align: center;\">Mas era um carrossel de t\u00e3o rodado&nbsp;<\/div><div style=\"text-align: center;\">Mais alternado que uma lua&nbsp;<\/div><div style=\"text-align: center;\">Cheio de crateras e mist\u00e9rios&nbsp;<\/div><div style=\"text-align: center;\"><br><\/div><div style=\"text-align: center;\">Mas, honey, se voc\u00ea fosse um astro&nbsp;<\/div><div style=\"text-align: center;\">Certamente seria Saturno&nbsp;<\/div><div style=\"text-align: center;\">Que cont\u00e9m um anel pra cada imbecil&nbsp;<\/div><div style=\"text-align: center;\">Que voc\u00ea jura alguma coisa&nbsp;<\/div><div style=\"text-align: center;\"><br><\/div><div style=\"text-align: center;\">&nbsp;Eu estive t\u00e3o cega&nbsp;<\/div><div style=\"text-align: center;\">Que pisei nos cacos de vidro&nbsp;<\/div><div style=\"text-align: center;\">Que voc\u00ea espalhou pelo ch\u00e3o&nbsp;<\/div><div style=\"text-align: center;\">E nunca ardeu tanto&nbsp;<\/div><div style=\"text-align: center;\"><br><\/div><div style=\"text-align: center;\">&nbsp;Mas no fim, o astro sou eu&nbsp;<\/div><div style=\"text-align: center;\">Que, passasse os tempos&nbsp;<\/div><div style=\"text-align: center;\">Eu estava sempre rotacionando&nbsp;<\/div><div style=\"text-align: center;\">Em volta do mesmo sol<\/div>",
            "historia_id": "1",
            "caminho_capa": null,
            "quantidade_visualizacao": "31",
            "votacao": "2",
            "usuario_id": "2",
            "data_criacao": "2023-05-31 13:11:55",
            "data_atualizacao": "2023-05-31 10:11:55",
            "nome_usuario": "La\u00eds",
            "apelido_usuario": "Dama",
            "usar_apelido": true,
            "foto_perfil": "http:\/\/worldbooks.serratedevs.com.br\/upload\/user\/photo_2022-05-04_20-55-13.jpg",
            "votado": false,
            "proximo_capitulo": "2",
            "comentarios": [
                {
                    "id": "15",
                    "capitulo_id": "1",
                    "comentario": "VCS SAO PICAS",
                    "usuario_id": "4",
                    "data_criacao": "2022-05-15 01:22:22",
                    "data_atualizacao": "2022-05-15 01:22:22",
                    "nome_usuario": "Euclides Enrique",
                    "apelido_usuario": "Rickkrause13",
                    "usar_apelido": true,
                    "foto_perfil": "http:\/\/worldbooks.serratedevs.com.br\/upload\/user\/Eurick_img_628a9e8eb785f.jpeg"
                }
            ]
        },
        {
            "id": "2",
            "titulo": "Serrote",
            "capitulo": "<p data-p-id=\"7aeaf206693e314636bc796c1863cd41\" style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 24px; font-size: 18px; font-family: &quot;Source Sans Pro&quot;, &quot;Helvetica Neue&quot;, Helvetica, Arial, sans-serif; line-height: 24px; padding: 0px; color: rgb(34, 34, 34); text-align: center;\">Seu amor era cruel como quem aprisiona p\u00e1ssaros<br style=\"box-sizing: border-box;\">E estava eu presa por fios e correntes de depend\u00eancia<br style=\"box-sizing: border-box;\">Existia uma luz no fim do t\u00fanel que me dava esperan\u00e7a<br style=\"box-sizing: border-box;\">Foi a mesma luz que me cegou um dia, e persistia<\/p><p data-p-id=\"3138356e20d99265ca194f6fb1e104e1\" style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 24px; font-size: 18px; font-family: &quot;Source Sans Pro&quot;, &quot;Helvetica Neue&quot;, Helvetica, Arial, sans-serif; line-height: 24px; padding: 0px; color: rgb(34, 34, 34); text-align: center;\">Uma voz que eu nunca soube ouvir<br style=\"box-sizing: border-box;\">Uma luz que eu nunca soube enxergar<br style=\"box-sizing: border-box;\">Um caminho que eu nunca soube andar<br style=\"box-sizing: border-box;\">Algu\u00e9m que eu nunca imaginei conhecer<\/p><p data-p-id=\"670974dbd396c9ecf561c6a80b4ed256\" style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 24px; font-size: 18px; font-family: &quot;Source Sans Pro&quot;, &quot;Helvetica Neue&quot;, Helvetica, Arial, sans-serif; line-height: 24px; padding: 0px; color: rgb(34, 34, 34); text-align: center;\">Eu estaria para sempre rotacionando em volta do mesmo sol?<br style=\"box-sizing: border-box;\">Eram mesmo incertezas na luz dos postes?<br style=\"box-sizing: border-box;\">O mundo ainda para, para nos assistir?<br style=\"box-sizing: border-box;\"><span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">Quando eu fui libertada?<\/span><\/p><p data-p-id=\"2babd51fb94618769deb0c1c2f116d55\" style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 24px; font-size: 18px; font-family: &quot;Source Sans Pro&quot;, &quot;Helvetica Neue&quot;, Helvetica, Arial, sans-serif; line-height: 24px; padding: 0px; color: rgb(34, 34, 34); text-align: center;\">Quando o fio vermelho foi rompido?<br style=\"box-sizing: border-box;\">Onde est\u00e1 a minha natureza que eu n\u00e3o conseguia me livrar?<br style=\"box-sizing: border-box;\">Parecia uma l\u00e2mina de um serrote a destruindo<br style=\"box-sizing: border-box;\">O Serrote que enCERROU o fio vermelho<br style=\"box-sizing: border-box;\">O Serrote que quebrou quaisquer correntes&nbsp;<\/p>",
            "historia_id": "1",
            "caminho_capa": null,
            "quantidade_visualizacao": "6",
            "votacao": "6",
            "usuario_id": "2",
            "data_criacao": "2023-03-17 23:51:54",
            "data_atualizacao": "2023-03-17 20:51:54",
            "nome_usuario": "La\u00eds",
            "apelido_usuario": "Dama",
            "usar_apelido": true,
            "foto_perfil": "http:\/\/worldbooks.serratedevs.com.br\/upload\/user\/photo_2022-05-04_20-55-13.jpg",
            "votado": false,
            "proximo_capitulo": "43",
            "comentarios": [
                {
                    "id": "36",
                    "capitulo_id": "2",
                    "comentario": "Espero que tenham gostado!",
                    "usuario_id": "2",
                    "data_criacao": "2022-05-24 07:24:53",
                    "data_atualizacao": "2022-05-24 07:24:53",
                    "nome_usuario": "La\u00eds",
                    "apelido_usuario": "Dama",
                    "usar_apelido": true,
                    "foto_perfil": "http:\/\/worldbooks.serratedevs.com.br\/upload\/user\/photo_2022-05-04_20-55-13.jpg"
                },
                {
                    "id": "34",
                    "capitulo_id": "2",
                    "comentario": "Muito bom",
                    "usuario_id": "17",
                    "data_criacao": "2022-05-23 10:44:24",
                    "data_atualizacao": "2022-05-23 10:44:24",
                    "nome_usuario": "Gilmara Assis",
                    "apelido_usuario": "Gil",
                    "usar_apelido": false,
                    "foto_perfil": "https:\/\/avatars.dicebear.com\/api\/initials\/gilmaraassis.svg"
                },
                {
                    "id": "18",
                    "capitulo_id": "2",
                    "comentario": "Teste",
                    "usuario_id": "4",
                    "data_criacao": "2022-05-16 14:59:26",
                    "data_atualizacao": "2022-05-16 14:59:26",
                    "nome_usuario": "Euclides Enrique",
                    "apelido_usuario": "Rickkrause13",
                    "usar_apelido": true,
                    "foto_perfil": "http:\/\/worldbooks.serratedevs.com.br\/upload\/user\/Eurick_img_628a9e8eb785f.jpeg"
                }
            ]
        },
        {
            "id": "3",
            "titulo": "Teste 2",
            "capitulo": "Teste 2 <i>2 2 2 2 2 2<\/i><u> 2 2 <\/u><strike>2<\/strike>",
            "historia_id": "2",
            "caminho_capa": null,
            "quantidade_visualizacao": "3",
            "votacao": "1",
            "usuario_id": "1",
            "data_criacao": "2022-05-24 15:03:28",
            "data_atualizacao": "2022-05-24 12:03:28",
            "nome_usuario": "Bruno Serrate",
            "apelido_usuario": "Angello",
            "usar_apelido": true,
            "foto_perfil": "http:\/\/worldbooks.serratedevs.com.br\/upload\/user\/20220519_085606_img_628d85a672264.jpg",
            "votado": false,
            "proximo_capitulo": "9",
            "comentarios": [
                {
                    "id": "25",
                    "capitulo_id": "3",
                    "comentario": "Teste",
                    "usuario_id": "1",
                    "data_criacao": "2022-05-22 17:01:09",
                    "data_atualizacao": "2022-05-22 17:01:09",
                    "nome_usuario": "Bruno Serrate",
                    "apelido_usuario": "Angello",
                    "usar_apelido": true,
                    "foto_perfil": "http:\/\/worldbooks.serratedevs.com.br\/upload\/user\/20220519_085606_img_628d85a672264.jpg"
                }
            ]
        },
        {
            "id": "9",
            "titulo": "Cap\u00edtulo 2",
            "capitulo": "<div style=\"text-align: center;\">Teste 2222222<\/div><div style=\"text-align: left;\">Teste222222<\/div>",
            "historia_id": "2",
            "caminho_capa": null,
            "quantidade_visualizacao": "2",
            "votacao": "1",
            "usuario_id": "1",
            "data_criacao": "2022-05-24 15:03:31",
            "data_atualizacao": "2022-05-24 12:03:31",
            "nome_usuario": "Bruno Serrate",
            "apelido_usuario": "Angello",
            "usar_apelido": true,
            "foto_perfil": "http:\/\/worldbooks.serratedevs.com.br\/upload\/user\/20220519_085606_img_628d85a672264.jpg",
            "votado": false,
            "proximo_capitulo": "11",
            "comentarios": []
        },
        {
            "id": "10",
            "titulo": "T\u00edtulo",
            "capitulo": "Euclides Enrique<div><br><\/div>",
            "historia_id": "5",
            "caminho_capa": null,
            "quantidade_visualizacao": "7",
            "votacao": "2",
            "usuario_id": "4",
            "data_criacao": "2022-05-25 23:36:36",
            "data_atualizacao": "2022-05-25 20:36:36",
            "nome_usuario": "Euclides Enrique",
            "apelido_usuario": "Rickkrause13",
            "usar_apelido": true,
            "foto_perfil": "http:\/\/worldbooks.serratedevs.com.br\/upload\/user\/Eurick_img_628a9e8eb785f.jpeg",
            "votado": false,
            "proximo_capitulo": null,
            "comentarios": [
                {
                    "id": "17",
                    "capitulo_id": "10",
                    "comentario": "TOPP!",
                    "usuario_id": "5",
                    "data_criacao": "2022-05-15 01:34:43",
                    "data_atualizacao": "2022-05-15 01:34:43",
                    "nome_usuario": "lucas gon\u00e7alves",
                    "apelido_usuario": "cara de pau",
                    "usar_apelido": true,
                    "foto_perfil": "http:\/\/worldbooks.serratedevs.com.br\/upload\/user\/Captura de tela 2022-02-09 195511_img_628ad323195f5.png"
                },
                {
                    "id": "16",
                    "capitulo_id": "10",
                    "comentario": "Comentario",
                    "usuario_id": "4",
                    "data_criacao": "2022-05-15 01:33:30",
                    "data_atualizacao": "2022-05-15 01:33:30",
                    "nome_usuario": "Euclides Enrique",
                    "apelido_usuario": "Rickkrause13",
                    "usar_apelido": true,
                    "foto_perfil": "http:\/\/worldbooks.serratedevs.com.br\/upload\/user\/Eurick_img_628a9e8eb785f.jpeg"
                }
            ]
        },
        {
            "id": "11",
            "titulo": "Cap\u00edtulo 3",
            "capitulo": "<u>Cap\u00edtulo 3<\/u>",
            "historia_id": "2",
            "caminho_capa": null,
            "quantidade_visualizacao": "2",
            "votacao": "3",
            "usuario_id": "1",
            "data_criacao": "2023-03-29 11:23:15",
            "data_atualizacao": "2023-03-29 08:23:15",
            "nome_usuario": "Bruno Serrate",
            "apelido_usuario": "Angello",
            "usar_apelido": true,
            "foto_perfil": "http:\/\/worldbooks.serratedevs.com.br\/upload\/user\/20220519_085606_img_628d85a672264.jpg",
            "votado": false,
            "proximo_capitulo": null,
            "comentarios": [
                {
                    "id": "37",
                    "capitulo_id": "11",
                    "comentario": "Foda",
                    "usuario_id": "19",
                    "data_criacao": "2022-05-24 12:03:40",
                    "data_atualizacao": "2022-05-24 12:03:40",
                    "nome_usuario": "La\u00eds de Assis",
                    "apelido_usuario": "Lala",
                    "usar_apelido": true,
                    "foto_perfil": "http:\/\/worldbooks.serratedevs.com.br\/upload\/user\/IMG-20220501-WA0011_img_628cf397afc1e.jpg"
                }
            ]
        },
        {
            "id": "16",
            "titulo": "Sabesp o inicio",
            "capitulo": "<span style=\"color: rgb(83, 112, 123); font-family: Intro, sans-serif; font-size: 16px; text-align: justify;\">A Sabesp surgiu em 1973 com o objetivo de implementar as diretrizes do Governo brasileiro estabelecidas no Plano Nacional de Saneamento \u2013 PLANASA. O programa, patrocinado pelo Governo brasileiro, financiava investimentos de capital e auxiliava no desenvolvimento de companhias estaduais de \u00e1gua e esgotos, com recursos do FGTS. Desde sua constitui\u00e7\u00e3o, outras empresas p\u00fablicas ou sociedades controladas pelo Estado de S\u00e3o Paulo, ligadas ao fornecimento de \u00e1gua, coleta e tratamento de esgotos no Estado, foram incorporadas \u00e0 Sabesp.<\/span>",
            "historia_id": "44",
            "caminho_capa": null,
            "quantidade_visualizacao": "0",
            "votacao": "1",
            "usuario_id": "4",
            "data_criacao": "2022-05-22 20:01:14",
            "data_atualizacao": "2022-05-22 17:01:14",
            "nome_usuario": "Euclides Enrique",
            "apelido_usuario": "Rickkrause13",
            "usar_apelido": true,
            "foto_perfil": "http:\/\/worldbooks.serratedevs.com.br\/upload\/user\/Eurick_img_628a9e8eb785f.jpeg",
            "votado": false,
            "proximo_capitulo": "17",
            "comentarios": []
        },
        {
            "id": "17",
            "titulo": "Capitulo 2 - Anos 80 a 2002",
            "capitulo": "<p style=\"outline: 0px; box-sizing: border-box; font-size: 16px; line-height: 21.6px; color: rgb(83, 112, 123); margin-bottom: 1rem; font-family: Intro, sans-serif; text-align: justify;\">Na d\u00e9cada de 80, a Sabesp realizou diversos investimentos dedicados \u00e0 coleta e tratamento de esgoto em todo o Estado. Em 1985, foi conclu\u00eddo o Programa de Fluoreta\u00e7\u00e3o na Grande S\u00e3o Paulo, o que beneficiou, \u00e0 \u00e9poca, 13 milh\u00f5es de pessoas. Em 1992,assinou conv\u00eanios para a despolui\u00e7\u00e3o do Rio Tiet\u00ea e recupera\u00e7\u00e3o da Represa de Guarapiranga.<\/p><p style=\"outline: 0px; box-sizing: border-box; font-size: 16px; line-height: 21.6px; color: rgb(83, 112, 123); margin-bottom: 1rem; font-family: Intro, sans-serif; text-align: justify;\">Em 2002, aderiu \u00e0s regras do Novo Mercado do Brasil, Bolsa, Balc\u00e3o \u2013 B3, obteve o registro na Securities and Exchange Commission \u2013 SEC e suas a\u00e7\u00f5es passaram a ser negociadas na Bolsa de Valores de Nova Iorque, a New York Stock Exchange \u2013 NYSE, na forma de ADRs \u2013 \u201cAmerican Depository Receipts\u201d \u2013 N\u00edvel III. No ano de 2004, foi realizada nova oferta p\u00fablica para distribui\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea, no mercado brasileiro e internacional, de a\u00e7\u00f5es ordin\u00e1rias nominativas, de titularidade do Estado de S\u00e3o Paulo.<\/p><p style=\"outline: 0px; box-sizing: border-box; font-size: 16px; line-height: 21.6px; color: rgb(83, 112, 123); margin-bottom: 1rem; font-family: Intro, sans-serif; text-align: justify;\">De acordo com a Lei Estadual n.\u00ba 119\/73, que autorizou a cria\u00e7\u00e3o da Sabesp, a Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo deve manter, direta ou indiretamente, participa\u00e7\u00e3o m\u00ednima correspondente a mais da metade das a\u00e7\u00f5es com direito a voto do capital social.<\/p>",
            "historia_id": "44",
            "caminho_capa": null,
            "quantidade_visualizacao": "1",
            "votacao": "1",
            "usuario_id": "4",
            "data_criacao": "2022-05-22 20:01:17",
            "data_atualizacao": "2022-05-22 17:01:17",
            "nome_usuario": "Euclides Enrique",
            "apelido_usuario": "Rickkrause13",
            "usar_apelido": true,
            "foto_perfil": "http:\/\/worldbooks.serratedevs.com.br\/upload\/user\/Eurick_img_628a9e8eb785f.jpeg",
            "votado": false,
            "proximo_capitulo": "18",
            "comentarios": []
        },
        {
            "id": "18",
            "titulo": "Capitulo 3 (Final)",
            "capitulo": "<p style=\"outline: 0px; box-sizing: border-box; font-size: 16px; line-height: 21.6px; color: rgb(83, 112, 123); margin-bottom: 1rem; font-family: Intro, sans-serif; text-align: justify;\">Em 2008, a amplia\u00e7\u00e3o de sua expans\u00e3o geogr\u00e1fica e adi\u00e7\u00e3o de novos tipos de servi\u00e7os relacionados com o saneamento ambiental e energia, conforme o comando da Lei Complementar Estadual n.\u00ba 1.025, possibilitou \u00e0 Companhia desenvolver diversas iniciativas, no Brasil e no exterior, na busca de oportunidades para expandir os seus neg\u00f3cios.<\/p><p style=\"outline: 0px; box-sizing: border-box; font-size: 16px; line-height: 21.6px; color: rgb(83, 112, 123); margin-bottom: 1rem; font-family: Intro, sans-serif; text-align: justify;\">Em setembro de 2017 foi aprovada a Lei Estadual n\u00ba 16.525\/17 que autoriza o Governo do Estado de S\u00e3o Paulo (GESP) a constituir uma Sociedade Controladora para abrigar a totalidade das a\u00e7\u00f5es da Sabesp pertencentes ao GESP.<\/p>",
            "historia_id": "44",
            "caminho_capa": null,
            "quantidade_visualizacao": "0",
            "votacao": "1",
            "usuario_id": "4",
            "data_criacao": "2022-05-22 20:01:20",
            "data_atualizacao": "2022-05-22 17:01:20",
            "nome_usuario": "Euclides Enrique",
            "apelido_usuario": "Rickkrause13",
            "usar_apelido": true,
            "foto_perfil": "http:\/\/worldbooks.serratedevs.com.br\/upload\/user\/Eurick_img_628a9e8eb785f.jpeg",
            "votado": false,
            "proximo_capitulo": null,
            "comentarios": []
        },
        {
            "id": "19",
            "titulo": "capitulo 1 - o inicio",
            "capitulo": "<span style=\"color: rgb(45, 55, 72); font-family: Inter, sans-serif; font-size: 16.8px;\">Cinderela era filha de um comerciante rico. Depois que seu pai morreu, sua madrasta tomou conta da casa que era de Cinderela. Cinderela ent\u00e3o, passou a viver com sua madrasta malvada, junto de suas duas filhas que tinham inveja da beleza de Cinderela e transformaram-na em uma servi\u00e7al. Ela tinha de fazer todos os servi\u00e7os dom\u00e9sticos e ainda era alvo de deboches e malvadezas. Seu ref\u00fagio era o quarto no s\u00f3t\u00e3o da sua pr\u00f3pria casa e seus \u00fanicos amigos: os animais da floresta.<\/span>",
            "historia_id": "46",
            "caminho_capa": null,
            "quantidade_visualizacao": "2",
            "votacao": "1",
            "usuario_id": "11",
            "data_criacao": "2022-05-19 01:08:04",
            "data_atualizacao": "2022-05-18 22:08:04",
            "nome_usuario": "Leticia",
            "apelido_usuario": "Let",
            "usar_apelido": false,
            "foto_perfil": "http:\/\/worldbooks.serratedevs.com.br\/upload\/user\/71315993_1870271789785458_7021136953219219456_n_img_62858ef704379.jpg",
            "votado": false,
            "proximo_capitulo": null,
            "comentarios": [
                {
                    "id": "20",
                    "capitulo_id": "19",
                    "comentario": "Melhor escritora!!",
                    "usuario_id": "4",
                    "data_criacao": "2022-05-18 22:08:09",
                    "data_atualizacao": "2022-05-18 22:08:09",
                    "nome_usuario": "Euclides Enrique",
                    "apelido_usuario": "Rickkrause13",
                    "usar_apelido": true,
                    "foto_perfil": "http:\/\/worldbooks.serratedevs.com.br\/upload\/user\/Eurick_img_628a9e8eb785f.jpeg"
                }
            ]
        },
        {
            "id": "21",
            "titulo": "Cap\u00edtulo 1 - O inicio",
            "capitulo": "<div><br><\/div><div><p class=\"MsoNormal\" style=\"color: rgb(155, 162, 168); font-family: Roboto, sans-serif; font-size: 15px; background-color: rgb(29, 29, 29); text-align: justify; text-indent: 35.4pt;\"><span style=\"font-family: &quot;Palatino Linotype&quot;, serif; font-size: 14pt; line-height: 21.4667px;\">O Sol de ver\u00e3o descortinava a madrugada que aos poucos desfalecia em sua penumbra e o dia ganhava cores. Revoada de p\u00e1ssaros, com cantos distintos, orquestrava melodiosamente a sinfonia da natureza exuberante. No interior da mata, uma n\u00e9voa come\u00e7ava a se dissipar e a luminosidade entrava entre as folhas dos cacaueiros, que agradeciam o calor do astro-rei.&nbsp;&nbsp;Era uma pequena planta\u00e7\u00e3o de cacau que, anos ap\u00f3s laborioso e incans\u00e1vel trabalho, dera sua primeira safra.<o:p><\/o:p><\/span><\/p><p class=\"MsoNormal\" style=\"color: rgb(155, 162, 168); font-family: Roboto, sans-serif; font-size: 15px; background-color: rgb(29, 29, 29); text-align: justify;\"><span style=\"font-family: &quot;Palatino Linotype&quot;, serif; font-size: 14pt; line-height: 21.4667px;\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Tamanha fa\u00e7anha rural fora praticada por dois sertanejos que fugiram da desdita de mais uma seca inclemente, a qual sempre fustiga terras interioranas do Nordeste brasileiro. Pedro Ambr\u00f3sio da Silva e Jos\u00e9 Cust\u00f3dio de Jesus haviam se conhecido na esta\u00e7\u00e3o de trem de \u00c1gua Preta, h\u00e1 alguns anos, e, em cons\u00f3rcio, decidiram enfrentar as intemp\u00e9ries da hileia atl\u00e2ntica em busca de um destino melhor. Pedro Ambr\u00f3sio era um homem de estatura m\u00e9dia e olhos azuis profundos. Tinha a tez branca e o rosto marcado pela a\u00e7\u00e3o do tempo e pela grande exposi\u00e7\u00e3o ao inclemente Sol da caatinga. Era ambicioso e acostumado \u00e0s dificuldades de um meio hostil e agreste. J\u00e1 Jos\u00e9 Cust\u00f3dio de Jesus tinha um \u00edmpeto mais afetuoso e era moreno, forte e alto, com m\u00e3os grandes e calejadas pelo labor em terras alheias, na qualidade de cortador tempor\u00e1rio de cana-de-a\u00e7\u00facar na zona da mata nordestina, local de grande absor\u00e7\u00e3o sazonal da m\u00e3o-de-obra sertaneja.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<o:p><\/o:p><\/span><\/p><p class=\"MsoNormal\" style=\"color: rgb(155, 162, 168); font-family: Roboto, sans-serif; font-size: 15px; background-color: rgb(29, 29, 29); text-align: justify;\"><span style=\"font-family: &quot;Palatino Linotype&quot;, serif; font-size: 14pt; line-height: 21.4667px;\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Juntos, adentraram no interior da mata fechada, atingindo um pequeno vale f\u00e9rtil esculpido pelo sulco do Ribeir\u00e3o da Areia, tribut\u00e1rio do Rio Almada. Neste local, tomaram posse de uma \u00e1rea diminuta, n\u00e3o obstante muito prop\u00edcia ao cultivo do fruto amaz\u00f4nico. Logo de in\u00edcio, sofreram amea\u00e7as de alguns posseiros pr\u00f3ximos, que reclamaram as terras como suas, mas, como todos os sertanejos, eram destemidos e corajosos, e n\u00e3o esmoreceram na \u00e1rdua e longa tarefa de plantar cacau nas matas virgens do Sul da Bahia.&nbsp;<\/span><\/p><\/div>",
            "historia_id": "48",
            "caminho_capa": null,
            "quantidade_visualizacao": "2",
            "votacao": "1",
            "usuario_id": "4",
            "data_criacao": "2022-05-22 19:57:07",
            "data_atualizacao": "2022-05-22 16:57:07",
            "nome_usuario": "Euclides Enrique",
            "apelido_usuario": "Rickkrause13",
            "usar_apelido": true,
            "foto_perfil": "http:\/\/worldbooks.serratedevs.com.br\/upload\/user\/Eurick_img_628a9e8eb785f.jpeg",
            "votado": false,
            "proximo_capitulo": "22",
            "comentarios": [
                {
                    "id": "22",
                    "capitulo_id": "21",
                    "comentario": "<3",
                    "usuario_id": "4",
                    "data_criacao": "2022-05-22 16:57:11",
                    "data_atualizacao": "2022-05-22 16:57:11",
                    "nome_usuario": "Euclides Enrique",
                    "apelido_usuario": "Rickkrause13",
                    "usar_apelido": true,
                    "foto_perfil": "http:\/\/worldbooks.serratedevs.com.br\/upload\/user\/Eurick_img_628a9e8eb785f.jpeg"
                }
            ]
        },
        {
            "id": "22",
            "titulo": "Cap\u00edtulo - 2",
            "capitulo": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"color: rgb(155, 162, 168); font-family: Roboto, sans-serif; font-size: 15px; background-color: rgb(29, 29, 29); text-align: justify;\"><span style=\"font-family: &quot;Palatino Linotype&quot;, serif; font-size: 14pt; line-height: 21.4667px;\">&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;A primeira safra j\u00e1 fora colhida e uma parte restante secava em uma improvisada barca\u00e7a, que exalava um cheiro agridoce das am\u00eandoas quase secas. Possivelmente em dois ou tr\u00eas dias, com a ajuda do t\u00f3rrido calor do Sol, estariam prontas para ser ensacadas.&nbsp;&nbsp;Pela quantidade de caixas colhidas, dariam aproximadamente umas quinhentas arrobas que, vendidas ao pre\u00e7o que vigorava nas casas exportadoras, somariam para eles quase que uma fortuna, tendo em vista o passado miser\u00e1vel que viveram no sert\u00e3o nordestino.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<o:p><\/o:p><\/span><\/p><p class=\"MsoNormal\" style=\"color: rgb(155, 162, 168); font-family: Roboto, sans-serif; font-size: 15px; background-color: rgb(29, 29, 29); text-align: justify;\"><span style=\"font-family: &quot;Palatino Linotype&quot;, serif; font-size: 14pt; line-height: 21.4667px;\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Ap\u00f3s alguns dias, Jos\u00e9 Cust\u00f3dio foi a \u00c1gua Preta para negociar o cacau em uma casa comercial su\u00ed\u00e7a, que pagava melhor pre\u00e7o que as outras, e de l\u00e1 trouxera sacos de linhagem suficientes para transportar toda a safra. Acertara tamb\u00e9m com um tropeiro, que conduziria as mulas, para levarem o cacau at\u00e9 o armaz\u00e9m ferrovi\u00e1rio da casa compradora no distrito de Rio do Bra\u00e7o. Retornando \u00e0 ro\u00e7a, comentava com seu s\u00f3cio toda a viagem em m\u00ednimos detalhes:<o:p><\/o:p><\/span><\/p><p class=\"MsoNormal\" style=\"color: rgb(155, 162, 168); font-family: Roboto, sans-serif; font-size: 15px; background-color: rgb(29, 29, 29); text-align: justify;\"><span style=\"font-family: &quot;Palatino Linotype&quot;, serif; font-size: 14pt; line-height: 21.4667px;\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;\u2013&nbsp;&nbsp;Os gringos gostaram da amostra do cacau e pagaram melhor! O cacau vai dar uma dinheirama, compadre! Vamos ficar ricos!<o:p><\/o:p><\/span><\/p><p class=\"MsoNormal\" style=\"color: rgb(155, 162, 168); font-family: Roboto, sans-serif; font-size: 15px; background-color: rgb(29, 29, 29); text-align: justify;\"><span style=\"font-family: &quot;Palatino Linotype&quot;, serif; font-size: 14pt; line-height: 21.4667px;\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;No que de imediato Pedro Ambr\u00f3sio retrucou:<o:p><\/o:p><\/span><\/p><p class=\"MsoNormal\" style=\"color: rgb(155, 162, 168); font-family: Roboto, sans-serif; font-size: 15px; background-color: rgb(29, 29, 29); text-align: justify;\"><span style=\"font-family: &quot;Palatino Linotype&quot;, serif; font-size: 14pt; line-height: 21.4667px;\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;\u2013 Amanh\u00e3, deixe que eu leve o cacau com o tropeiro. Existe um caminho mais seguro por dentro da fazenda do Coronel Minervino Catal\u00e3o. Conhe\u00e7o os seus jagun\u00e7os e pe\u00e7o pra eles me seguirem at\u00e9 a Esta\u00e7\u00e3o de Rio do Bra\u00e7o e de l\u00e1 arribo no trem at\u00e9 \u00c1gua Preta, junto com nosso tesouro.<o:p><\/o:p><\/span><\/p><p class=\"MsoNormal\" style=\"color: rgb(155, 162, 168); font-family: Roboto, sans-serif; font-size: 15px; background-color: rgb(29, 29, 29); text-align: justify;\"><span style=\"font-family: &quot;Palatino Linotype&quot;, serif; font-size: 14pt; line-height: 21.4667px;\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;A noite j\u00e1 estava se anunciando quando os dois foram respectivamente para seus pobres casebres de pau-a-pique cobertos com palhas de palmeiras nativas. Jos\u00e9 Cust\u00f3dio pensava no dia em que chegou a Ilh\u00e9us e l\u00e1 fora informado que aventureiros estavam desbravando as derradeiras terras devolutas ainda existentes no vale do Rio Almada.<o:p><\/o:p><\/span><\/p><p class=\"MsoNormal\" style=\"color: rgb(155, 162, 168); font-family: Roboto, sans-serif; font-size: 15px; background-color: rgb(29, 29, 29); text-align: justify; text-indent: 35.4pt;\"><span style=\"font-family: &quot;Palatino Linotype&quot;, serif; font-size: 14pt; line-height: 21.4667px;\">&nbsp;Recordava todo o sacrif\u00edcio vivido na mata, comendo ca\u00e7a e farinha seca, enfrentando a febre, cobras e feras selvagens, como a temida on\u00e7a que \u00e0quela \u00e9poca ainda habitava a selva tropical baiana. Como foi dif\u00edcil e penoso lutar contra tudo e contra todos. N\u00e3o conhecia descanso e conforto em toda sua vida, apenas o labor imperioso que come\u00e7ava com os primeiros raios de sol e terminava com o acaso do dia. Agora finalmente desfrutaria do lado bom da vida. Poderia construir uma casa pequena de tijolos com telhado cer\u00e2mico, comprar uma cama e deixar de dormir sobre varas com cobertura de palhas.&nbsp;&nbsp;Quem sabe at\u00e9 casar e p\u00f4r fim \u00e0 solid\u00e3o da vida na mata. Enfim amanh\u00e3 seria, al\u00e9m de um novo dia, uma nova vida para ele. Adormeceu profundamente com um sorriso no rosto e a alma leve como uma pluma ao vento.<\/span><\/p>",
            "historia_id": "48",
            "caminho_capa": null,
            "quantidade_visualizacao": "0",
            "votacao": "1",
            "usuario_id": "4",
            "data_criacao": "2022-05-22 19:57:22",
            "data_atualizacao": "2022-05-22 16:57:22",
            "nome_usuario": "Euclides Enrique",
            "apelido_usuario": "Rickkrause13",
            "usar_apelido": true,
            "foto_perfil": "http:\/\/worldbooks.serratedevs.com.br\/upload\/user\/Eurick_img_628a9e8eb785f.jpeg",
            "votado": false,
            "proximo_capitulo": "23",
            "comentarios": [
                {
                    "id": "23",
                    "capitulo_id": "22",
                    "comentario": "Teste",
                    "usuario_id": "4",
                    "data_criacao": "2022-05-22 16:57:26",
                    "data_atualizacao": "2022-05-22 16:57:26",
                    "nome_usuario": "Euclides Enrique",
                    "apelido_usuario": "Rickkrause13",
                    "usar_apelido": true,
                    "foto_perfil": "http:\/\/worldbooks.serratedevs.com.br\/upload\/user\/Eurick_img_628a9e8eb785f.jpeg"
                }
            ]
        },
        {
            "id": "23",
            "titulo": "Cap\u00edtulo - 3",
            "capitulo": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"color: rgb(155, 162, 168); font-family: Roboto, sans-serif; font-size: 15px; background-color: rgb(29, 29, 29); text-align: justify;\"><span style=\"font-family: &quot;Palatino Linotype&quot;, serif; font-size: 14pt; line-height: 21.4667px;\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;Em outro casebre, Pedro Ambr\u00f3sio, bem mais ambicioso que seu parceiro, sonhava com uma mula forte e bonita, equipada com sela de couro talhado com arreios adornados de prata. Imaginava entrando no arruado de \u00c1gua Preta e sendo cumprimentado por outros fazendeiros e n\u00e3o mais pelos humildes trabalhadores rurais.<o:p><\/o:p><\/span><\/p><p class=\"MsoNormal\" style=\"color: rgb(155, 162, 168); font-family: Roboto, sans-serif; font-size: 15px; background-color: rgb(29, 29, 29); text-align: justify;\"><span style=\"font-family: &quot;Palatino Linotype&quot;, serif; font-size: 14pt; line-height: 21.4667px;\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Em um devaneio que parecia pura realidade, via-se descendo da mula e pisando forte com sua bota lustrosa de esporas caras sobre o prec\u00e1rio cal\u00e7amento de pedras. Deixaria o anonimato e se tornaria uma figura respeitada e admirada pela nova condi\u00e7\u00e3o social. Poderia agora botar mulher por conta na rua para cair nos bra\u00e7os da ternura feminina, quando se cansasse do ex\u00edlio na ro\u00e7a. Compraria em Ilh\u00e9us um terno de linho branco e um chap\u00e9u como os que eram usados pelos os coron\u00e9is ricos da cidade. Aumentaria a \u00e1rea plantada de cacau, ganharia mais dinheiro, e no futuro, quem sabe, seria um pr\u00f3prio coronel poderoso e respeitado.<o:p><\/o:p><\/span><\/p><p class=\"MsoNormal\" style=\"color: rgb(155, 162, 168); font-family: Roboto, sans-serif; font-size: 15px; background-color: rgb(29, 29, 29); text-align: justify;\"><span style=\"font-family: &quot;Palatino Linotype&quot;, serif; font-size: 14pt; line-height: 21.4667px;\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Imaginou tantas coisas e de repente se deu conta que metade da safra era de seu incans\u00e1vel parceiro. E agora como enxugar o or\u00e7amento dos seus sonhos? O que faria se j\u00e1 sonhara com tudo e tudo j\u00e1 lhe pertencia?&nbsp;&nbsp;Como \u00e9 maravilhoso sonhar acordado e se livrar, mesmo que temporariamente, das ang\u00fastias e das afli\u00e7\u00f5es da exist\u00eancia humana! Diversamente, como \u00e9 terr\u00edvel acordar de um devaneio e enfrentar realmente a vida como esta se oferece cotidianamente ao homem. Era como se seus sonhos n\u00e3o coubessem mais na sua parte do quinh\u00e3o. E se n\u00e3o houvesse ningu\u00e9m para dividir suas aspira\u00e7\u00f5es e quimeras? A\u00ed, sim, seus planos poderiam se concretizar definitivamente!<o:p><\/o:p><\/span><\/p><p class=\"MsoNormal\" style=\"color: rgb(155, 162, 168); font-family: Roboto, sans-serif; font-size: 15px; background-color: rgb(29, 29, 29); text-align: justify;\"><span style=\"font-family: &quot;Palatino Linotype&quot;, serif; font-size: 14pt; line-height: 21.4667px;\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;O seu olhar se tornara, de repente, terrivelmente estranho, traduzindo um pensamento que, de t\u00e3o ign\u00f3bil e s\u00f3rdido, se refletia no espelho da alma. N\u00e3o havia outro jeito para escapar da divis\u00e3o da safra, a n\u00e3o ser se livrando do seu s\u00f3cio. Neste momento, a gan\u00e2ncia falou mais alto que qualquer outro sentimento humano, e como a cupidez \u00e9 fria como gelo e realizada com obstina\u00e7\u00e3o quase cega, come\u00e7ou a tra\u00e7ar o abjeto caminho para aplica\u00e7\u00e3o da execr\u00e1vel senten\u00e7a de morte imposta por ele ao seu companheiro. Tal senten\u00e7a foi resultado do r\u00e1pido julgamento diab\u00f3lico que sua mente, j\u00e1 tomada de \u00f3dio pelo antigo amigo, adimplia. A condena\u00e7\u00e3o j\u00e1 fora dada, faltando apenas os detalhes t\u00e9cnicos para consecu\u00e7\u00e3o da pena.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<o:p><\/o:p><\/span><\/p><p class=\"MsoNormal\" style=\"color: rgb(155, 162, 168); font-family: Roboto, sans-serif; font-size: 15px; background-color: rgb(29, 29, 29); text-align: justify;\"><span style=\"font-family: &quot;Palatino Linotype&quot;, serif; font-size: 14pt; line-height: 21.4667px;\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Jos\u00e9 Cust\u00f3dio tinha marcado com o tropeiro para descarregar o cacau no Rio do Bra\u00e7o, que em seguida seria definitivamente entregue em \u00c1gua Preta pelo trem de ferro. O ve\u00edculo a vapor chegava ao entroncamento f\u00e9rreo perto do meio-dia. Ent\u00e3o Pedro Ambr\u00f3sio teria tempo de realizar o crime bem cedo e da\u00ed seguir no vag\u00e3o de carga para receber o pagamento que mudaria seu destino para sempre. Durante a madrugada toda, n\u00e3o conseguira dormir, ansioso de executar seu ambicioso e cruel plano de morte. Sua ansiedade era semelhante \u00e0 de uma serpente que espera o momento certo de cair sobre sua presa indefesa.&nbsp;&nbsp;&nbsp;<o:p><\/o:p><\/span><\/p><p class=\"MsoNormal\" style=\"color: rgb(155, 162, 168); font-family: Roboto, sans-serif; font-size: 15px; background-color: rgb(29, 29, 29); text-align: justify;\"><span style=\"font-family: &quot;Palatino Linotype&quot;, serif; font-size: 14pt; line-height: 21.4667px;\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Ao amanhecer, Pedro Ambr\u00f3sio j\u00e1 estava fincado na frente da tosca morada de seu s\u00f3cio. Um cheiro forte de caf\u00e9 sa\u00eda pelas frestas do casebre. Anunciou sua presen\u00e7a e, ap\u00f3s sorver um gole do l\u00edquido negro e fervente, foi logo articulando seu plano demon\u00edaco<\/span><\/p>",
            "historia_id": "48",
            "caminho_capa": null,
            "quantidade_visualizacao": "1",
            "votacao": "1",
            "usuario_id": "4",
            "data_criacao": "2022-05-22 19:57:33",
            "data_atualizacao": "2022-05-22 16:57:33",
            "nome_usuario": "Euclides Enrique",
            "apelido_usuario": "Rickkrause13",
            "usar_apelido": true,
            "foto_perfil": "http:\/\/worldbooks.serratedevs.com.br\/upload\/user\/Eurick_img_628a9e8eb785f.jpeg",
            "votado": false,
            "proximo_capitulo": "24",
            "comentarios": [
                {
                    "id": "24",
                    "capitulo_id": "23",
                    "comentario": "|o|",
                    "usuario_id": "4",
                    "data_criacao": "2022-05-22 16:57:42",
                    "data_atualizacao": "2022-05-22 16:57:42",
                    "nome_usuario": "Euclides Enrique",
                    "apelido_usuario": "Rickkrause13",
                    "usar_apelido": true,
                    "foto_perfil": "http:\/\/worldbooks.serratedevs.com.br\/upload\/user\/Eurick_img_628a9e8eb785f.jpeg"
                }
            ]
        },
        {
            "id": "24",
            "titulo": "Cap\u00edtulo - 4",
            "capitulo": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"color: rgb(155, 162, 168); font-family: Roboto, sans-serif; font-size: 15px; background-color: rgb(29, 29, 29); text-align: justify;\"><span style=\"font-family: &quot;Palatino Linotype&quot;, serif; font-size: 14pt; line-height: 21.4667px;\">&nbsp; &nbsp;&nbsp;Comunicou ao ex-amigo que vira uma toca de tatu no p\u00e9 de uma barriguda e que, com sua ajuda imprescind\u00edvel, poderia pegar o bicho antes mesmo que chegasse o tropeiro para transportar a carga preciosa. Jos\u00e9 Cust\u00f3dio ainda relutou, argumentando que poderiam fazer a tal tarefa depois. No entanto, com um ardiloso argumento, seu algoz conseguiu convenc\u00ea-lo. Ent\u00e3o foram os dois a caminhar pela mata adentro e, quando avistaram a frondosa \u00e1rvore, se dirigiram ao local. Parando em frente \u00e0 barriguda, Jos\u00e9 Cust\u00f3dio estranhou a aus\u00eancia de qualquer vest\u00edgio que lembrasse uma toca de animal. Enquanto isto, seu s\u00f3cio vinha logo atr\u00e1s com uma enxada em m\u00e3os, ferramenta necess\u00e1ria para cavar e desentocar a ca\u00e7a. Virando-se para falar com seu executor, viu-o j\u00e1 com o instrumento brandindo no ar! Ainda teve tempo de fixar-lhe os olhos e observar sua express\u00e3o sobre-humana!<o:p><\/o:p><\/span><\/p><p class=\"MsoNormal\" style=\"color: rgb(155, 162, 168); font-family: Roboto, sans-serif; font-size: 15px; background-color: rgb(29, 29, 29); text-align: justify;\"><span style=\"font-family: &quot;Palatino Linotype&quot;, serif; font-size: 14pt; line-height: 21.4667px;\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Um baque abafado traduziu o impacto da l\u00e2mina da enxada desferido pelo golpe mortal que lhe atingiu a fronte! Uma cascata rubra desceu-lhe pela face antes que o corpo ca\u00edsse ao solo. Seus olhos abertos j\u00e1 n\u00e3o tinham mais o brilho da vida e se assemelhavam, agora, aos olhos opacos de um peixe exposto em um tabuleiro em meio \u00e0 feira. Se, antes de morrer, a v\u00edtima desse a volta na \u00e1rvore, viria sua cova cavada de v\u00e9spera pelo executor de sua pena de morte. Ap\u00f3s sepultar seu estorvo, Pedro Ambr\u00f3sio ouviu um chamado que ecoou pela selva. Era o esperado tropeiro que chegava para transportar a carga de am\u00eandoas preciosas como ouro.<o:p><\/o:p><\/span><\/p><p class=\"MsoNormal\" style=\"color: rgb(155, 162, 168); font-family: Roboto, sans-serif; font-size: 15px; background-color: rgb(29, 29, 29); text-align: justify;\"><span style=\"font-family: &quot;Palatino Linotype&quot;, serif; font-size: 14pt; line-height: 21.4667px;\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Tudo saiu como planejado e, voltando da casa exportadora com a pequena fortuna dentro de um alforje de ca\u00e7a, se dirigiu a um prost\u00edbulo, onde, ap\u00f3s bebedeira hom\u00e9rica, comprou uma mula digna de verdadeiro coronel do cacau, equipada com os sonhados arreios enfeitados de prata.<o:p><\/o:p><\/span><\/p><p class=\"MsoNormal\" style=\"color: rgb(155, 162, 168); font-family: Roboto, sans-serif; font-size: 15px; background-color: rgb(29, 29, 29); text-align: justify;\"><span style=\"font-family: &quot;Palatino Linotype&quot;, serif; font-size: 14pt; line-height: 21.4667px;\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;J\u00e1 era quase noite quando, retornando inteiramente tr\u00f4pego no lombo da mula, ouviu uma voz conhecida ecoando dentro da mata! Parecia ser a voz de Jos\u00e9 Cust\u00f3dio! Mas isto era imposs\u00edvel! Como um morto poderia falar? Decidiu seguir, ignorando a voz que ressoava pelas \u00e1rvores e caminhos. No entanto, observou que n\u00e3o era uma voz normal que entrava em seus ouvidos,&nbsp;&nbsp;mas que fazia um caminho inverso, ou seja, sa\u00eda de seus ouvidos,&nbsp;&nbsp;vinda do interior de sua cabe\u00e7a atordoada!<\/span><\/p>",
            "historia_id": "48",
            "caminho_capa": null,
            "quantidade_visualizacao": "0",
            "votacao": "3",
            "usuario_id": "4",
            "data_criacao": "2022-05-22 19:56:18",
            "data_atualizacao": "2022-05-22 16:56:18",
            "nome_usuario": "Euclides Enrique",
            "apelido_usuario": "Rickkrause13",
            "usar_apelido": true,
            "foto_perfil": "http:\/\/worldbooks.serratedevs.com.br\/upload\/user\/Eurick_img_628a9e8eb785f.jpeg",
            "votado": false,
            "proximo_capitulo": "25",
            "comentarios": []
        },
        {
            "id": "25",
            "titulo": "Cap\u00edtulo - 5",
            "capitulo": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"color: rgb(155, 162, 168); font-family: Roboto, sans-serif; font-size: 15px; background-color: rgb(29, 29, 29); text-align: justify;\"><span style=\"font-family: &quot;Palatino Linotype&quot;, serif; font-size: 14pt; line-height: 21.4667px;\">&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;Sua consci\u00eancia agora ardia em agonia e o fazia se lembrar do ato covarde e abomin\u00e1vel que praticara. Um sentimento de remo\u00e7o insuport\u00e1vel invadiu sua alma por completo. Como poderia fazer uma verdadeira iniquidade com uma pessoa que em vida s\u00f3 o ajudara! Lembrou-se dos dias ao lado do parceiro, derrubando \u00e1rvores centen\u00e1rias, e fazendo aceiros para realizar queimadas no interior da mata. Viu seu sorriso&nbsp;&nbsp;&nbsp;sempre que era solicitado a realizar em conjunto alguma tarefa rural, recordou-se do seu comportamento fraternal, agora tudo vinha \u00e0 tona em sua mente, e um turbilh\u00e3o de imagens desconexas criou um peso insuport\u00e1vel sobre seus ombros arqueados. Sua mente ficou totalmente at\u00f4nita e \u00e0 merc\u00ea de sua culpa sem fim.<o:p><\/o:p><\/span><\/p><p class=\"MsoNormal\" style=\"color: rgb(155, 162, 168); font-family: Roboto, sans-serif; font-size: 15px; background-color: rgb(29, 29, 29); text-align: justify;\"><span style=\"font-family: &quot;Palatino Linotype&quot;, serif; font-size: 14pt; line-height: 21.4667px;\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;N\u00e3o suportando mais o arrependimento incomensur\u00e1vel que o dominava, avistou a \u00e1rvore e a cova rasa onde sepultara seu companheiro. Neste momento, come\u00e7ou a cair da barriguda uma esp\u00e9cie de l\u00e3 semelhante a algod\u00e3o silvestre que despenca quando frutifica. Uma camada de grossos fios brancos cobria-lhe a face! Parece que at\u00e9 a \u00e1rvore desaprovava sua conduta! N\u00e3o poderia mais viver com uma recorda\u00e7\u00e3o execr\u00e1vel, que lhe aviltava espessamente a alma, e torturava amarguradamente sua mente desequilibrada. Sua respira\u00e7\u00e3o acelerou! Seus pensamentos o dominavam e todos conflu\u00edam para a realiza\u00e7\u00e3o do \u00faltimo ato.<o:p><\/o:p><\/span><\/p><p class=\"MsoNormal\" style=\"color: rgb(155, 162, 168); font-family: Roboto, sans-serif; font-size: 15px; background-color: rgb(29, 29, 29); text-align: justify;\"><span style=\"font-family: &quot;Palatino Linotype&quot;, serif; font-size: 14pt; line-height: 21.4667px;\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Ainda montado, tirou mecanicamente o cabresto da mula e o passou por um galho forte. Ap\u00f3s enla\u00e7ar o pesco\u00e7o com o rico material de couro adornado em reluzente metal, esporou o animal que, de s\u00fabito, partiu, deixando o corpo sem vida balan\u00e7ando como um p\u00eandulo sobre a sepultura de sua v\u00edtima. Na mata, tudo continuava como antes, e um fruto de cacau, esquecido na colheita, pendia de um cacaueiro, observando a grotesca cena.<\/span><\/p>",
            "historia_id": "48",
            "caminho_capa": null,
            "quantidade_visualizacao": "2",
            "votacao": "2",
            "usuario_id": "4",
            "data_criacao": "2022-05-23 01:18:19",
            "data_atualizacao": "2022-05-22 22:18:19",
            "nome_usuario": "Euclides Enrique",
            "apelido_usuario": "Rickkrause13",
            "usar_apelido": true,
            "foto_perfil": "http:\/\/worldbooks.serratedevs.com.br\/upload\/user\/Eurick_img_628a9e8eb785f.jpeg",
            "votado": false,
            "proximo_capitulo": null,
            "comentarios": [
                {
                    "id": "33",
                    "capitulo_id": "25",
                    "comentario": "perfeito man",
                    "usuario_id": "5",
                    "data_criacao": "2022-05-22 22:18:27",
                    "data_atualizacao": "2022-05-22 22:18:27",
                    "nome_usuario": "lucas gon\u00e7alves",
                    "apelido_usuario": "cara de pau",
                    "usar_apelido": true,
                    "foto_perfil": "http:\/\/worldbooks.serratedevs.com.br\/upload\/user\/Captura de tela 2022-02-09 195511_img_628ad323195f5.png"
                },
                {
                    "id": "21",
                    "capitulo_id": "25",
                    "comentario": "Baita hist\u00f3ria!",
                    "usuario_id": "4",
                    "data_criacao": "2022-05-22 16:54:12",
                    "data_atualizacao": "2022-05-22 16:54:12",
                    "nome_usuario": "Euclides Enrique",
                    "apelido_usuario": "Rickkrause13",
                    "usar_apelido": true,
                    "foto_perfil": "http:\/\/worldbooks.serratedevs.com.br\/upload\/user\/Eurick_img_628a9e8eb785f.jpeg"
                }
            ]
        },
        {
            "id": "26",
            "titulo": "A origem da internet",
            "capitulo": "<p style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 0.9rem; color: rgb(23, 25, 35); font-family: inter, sans-serif; font-size: 16px; background-color: rgb(245, 248, 255);\">H\u00e1 40 anos, enquanto os principais&nbsp;<a href=\"https:\/\/rockcontent.com\/br\/blog\/mass-media\/\" rel=\"noreferrer noopener\" target=\"_blank\" style=\"box-sizing: border-box; background-color: transparent; text-decoration-line: none; color: rgb(34, 94, 216); box-shadow: none;\">meios de comunica\u00e7\u00e3o<\/a>&nbsp;eram o tel\u00e9grafo e o telefone, os computadores eram grandes m\u00e1quinas que realizavam c\u00e1lculos e armazenavam informa\u00e7\u00f5es. De forma geral, seu uso tinha fins exclusivamente cient\u00edficos e governamentais.<\/p><p style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 0.9rem; color: rgb(23, 25, 35); font-family: inter, sans-serif; font-size: 16px; background-color: rgb(245, 248, 255);\">Ent\u00e3o, como foi que chegamos \u00e0 chamada&nbsp;<a href=\"https:\/\/rockcontent.com\/br\/blog\/era-da-informacao\/\" rel=\"noreferrer noopener\" target=\"_blank\" style=\"box-sizing: border-box; background-color: transparent; text-decoration-line: none; color: rgb(34, 94, 216); box-shadow: none;\">Era da Informa\u00e7\u00e3o<\/a>, na qual a tecnologia invade todos os aspectos de nossas vidas? Se quisermos encontrar uma resposta para essa pergunta, precisamos retroceder na hist\u00f3ria da Internet.<\/p><p style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 0.9rem; color: rgb(23, 25, 35); font-family: inter, sans-serif; font-size: 16px; background-color: rgb(245, 248, 255);\">Em 1957, os Estados Unidos e a Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica protagonizavam a Guerra Fria, um embate em termos ideol\u00f3gicos, econ\u00f4micos, pol\u00edticos, militares e, \u00e9 claro, tecnol\u00f3gicos.<\/p><p style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 0.9rem; color: rgb(23, 25, 35); font-family: inter, sans-serif; font-size: 16px; background-color: rgb(245, 248, 255);\">Devido ao conflito,&nbsp;<span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: bolder;\">os Estados Unidos estavam interessados em encontrar uma maneira de proteger suas informa\u00e7\u00f5es e comunica\u00e7\u00f5es<\/span>&nbsp;no caso de um ataque nuclear sovi\u00e9tico. As&nbsp;<a href=\"https:\/\/rockcontent.com\/br\/blog\/ecossistema-de-inovacao\/\" rel=\"noreferrer noopener\" target=\"_blank\" style=\"box-sizing: border-box; background-color: transparent; text-decoration-line: none; color: rgb(34, 94, 216); box-shadow: none;\">inova\u00e7\u00f5es<\/a>&nbsp;que tentaram resolver esse problema levaram ao que conhecemos hoje como Internet.<\/p><div><br><\/div>",
            "historia_id": "49",
            "caminho_capa": null,
            "quantidade_visualizacao": "0",
            "votacao": "1",
            "usuario_id": "4",
            "data_criacao": "2022-05-22 20:18:49",
            "data_atualizacao": "2022-05-22 17:18:49",
            "nome_usuario": "Euclides Enrique",
            "apelido_usuario": "Rickkrause13",
            "usar_apelido": true,
            "foto_perfil": "http:\/\/worldbooks.serratedevs.com.br\/upload\/user\/Eurick_img_628a9e8eb785f.jpeg",
            "votado": false,
            "proximo_capitulo": "27",
            "comentarios": [
                {
                    "id": "26",
                    "capitulo_id": "26",
                    "comentario": "Bacana",
                    "usuario_id": "4",
                    "data_criacao": "2022-05-22 17:18:53",
                    "data_atualizacao": "2022-05-22 17:18:53",
                    "nome_usuario": "Euclides Enrique",
                    "apelido_usuario": "Rickkrause13",
                    "usar_apelido": true,
                    "foto_perfil": "http:\/\/worldbooks.serratedevs.com.br\/upload\/user\/Eurick_img_628a9e8eb785f.jpeg"
                }
            ]
        },
        {
            "id": "27",
            "titulo": "Darpa",
            "capitulo": "<p style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 0.9rem; color: rgb(23, 25, 35); font-family: inter, sans-serif; font-size: 16px; background-color: rgb(245, 248, 255);\">Em 1958, um ano ap\u00f3s o lan\u00e7amento do primeiro sat\u00e9lite artificial da hist\u00f3ria, o Sputnik 1, pela URSS, os EUA criaram a DARPA (Defense Advanced Research Projects Agency,ou Ag\u00eancia de Projetos de Pesquisa Avan\u00e7ada de Defesa, em portugu\u00eas).<\/p><p style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 0.9rem; color: rgb(23, 25, 35); font-family: inter, sans-serif; font-size: 16px; background-color: rgb(245, 248, 255);\"><span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: bolder;\">A DARPA \u00e9 fundamental na hist\u00f3ria da Internet<\/span>, uma vez que foi respons\u00e1vel pela pesquisa e desenvolvimento de novas tecnologias para fins defensivos e militares, entre elas, a rede de computadores.<\/p>",
            "historia_id": "49",
            "caminho_capa": null,
            "quantidade_visualizacao": "0",
            "votacao": "0",
            "usuario_id": "4",
            "data_criacao": "2022-05-22 17:19:22",
            "data_atualizacao": "2022-05-22 17:19:22",
            "nome_usuario": "Euclides Enrique",
            "apelido_usuario": "Rickkrause13",
            "usar_apelido": true,
            "foto_perfil": "http:\/\/worldbooks.serratedevs.com.br\/upload\/user\/Eurick_img_628a9e8eb785f.jpeg",
            "votado": false,
            "proximo_capitulo": "28",
            "comentarios": []
        },
        {
            "id": "28",
            "titulo": "Teoria de comuta\u00e7\u00e3o de pacotes e rede gal\u00e1ctica",
            "capitulo": "<p style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 0.9rem; color: rgb(23, 25, 35); font-family: inter, sans-serif; font-size: 16px; background-color: rgb(245, 248, 255);\">Em 1961, Leonard Kleinrock apresentou sua teoria de comuta\u00e7\u00e3o de pacotesem sua tese de doutorado no MIT.<\/p><p style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 0.9rem; color: rgb(23, 25, 35); font-family: inter, sans-serif; font-size: 16px; background-color: rgb(245, 248, 255);\">Ele alegava que dois servidores poderiam se comunicar para enviar e receber informa\u00e7\u00f5es transportadas por pacotes por meio de uma rede de n\u00f3s.<\/p><p style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 0.9rem; color: rgb(23, 25, 35); font-family: inter, sans-serif; font-size: 16px; background-color: rgb(245, 248, 255);\">Esses pacotes podiam seguir caminhos diferentes, dependendo da satura\u00e7\u00e3o da rede, e ser refeitos na chegada ao destino.<\/p><p style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 0.9rem; color: rgb(23, 25, 35); font-family: inter, sans-serif; font-size: 16px; background-color: rgb(245, 248, 255);\">J\u00e1 em 1962, J. C. R Licklider, chefe da DARPA e pioneiro da Internet, descreveu o conceito de uma rede gal\u00e1ctica para acessar rapidamente dados de qualquer lugar do mundo.<\/p><p style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 0.9rem; color: rgb(23, 25, 35); font-family: inter, sans-serif; font-size: 16px; background-color: rgb(245, 248, 255);\">De forma independente, Paul Baran trabalhou na comuta\u00e7\u00e3o de pacotes na RAND Corporation. Em 1962, ele apresentou um&nbsp;<span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: bolder;\">sistema de comunica\u00e7\u00f5es que, por meio de computadores conectados a uma rede descentralizada, era imune a ataques externos<\/span>, j\u00e1 que, se um ou mais n\u00f3s fossem destru\u00eddos, os outros poderiam continuar funcionando.<\/p><p style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 0.9rem; color: rgb(23, 25, 35); font-family: inter, sans-serif; font-size: 16px; background-color: rgb(245, 248, 255);\">O objetivo havia sido cumprido! Se essa tecnologia fosse desenvolvida em larga escala, as informa\u00e7\u00f5es dos EUA estariam protegidas, pois poderiam ser consultadas em qualquer computador.<\/p>",
            "historia_id": "49",
            "caminho_capa": null,
            "quantidade_visualizacao": "1",
            "votacao": "1",
            "usuario_id": "4",
            "data_criacao": "2022-05-22 20:20:40",
            "data_atualizacao": "2022-05-22 17:20:40",
            "nome_usuario": "Euclides Enrique",
            "apelido_usuario": "Rickkrause13",
            "usar_apelido": true,
            "foto_perfil": "http:\/\/worldbooks.serratedevs.com.br\/upload\/user\/Eurick_img_628a9e8eb785f.jpeg",
            "votado": false,
            "proximo_capitulo": "29",
            "comentarios": [
                {
                    "id": "27",
                    "capitulo_id": "28",
                    "comentario": "teste",
                    "usuario_id": "4",
                    "data_criacao": "2022-05-22 17:20:37",
                    "data_atualizacao": "2022-05-22 17:20:37",
                    "nome_usuario": "Euclides Enrique",
                    "apelido_usuario": "Rickkrause13",
                    "usar_apelido": true,
                    "foto_perfil": "http:\/\/worldbooks.serratedevs.com.br\/upload\/user\/Eurick_img_628a9e8eb785f.jpeg"
                }
            ]
        },
        {
            "id": "29",
            "titulo": "Rede de longa dist\u00e2ncia (WAN)",
            "capitulo": "<p style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 0.9rem; color: rgb(23, 25, 35); font-family: inter, sans-serif; font-size: 16px; background-color: rgb(245, 248, 255);\">O grande avan\u00e7o na hist\u00f3ria da Internet ocorreu em 1965, quando Lawrence G. Roberts, em Massachusetts, e Thomas Merrill, na Calif\u00f3rnia,&nbsp;<span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: bolder;\">conectaram um computador TX2 a um Q-32 por uma linha telef\u00f4nica comutada de baixa velocidade<\/span>.<\/p><p style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 0.9rem; color: rgb(23, 25, 35); font-family: inter, sans-serif; font-size: 16px; background-color: rgb(245, 248, 255);\">O experimento foi um sucesso e \u00e9 marcado como o acontecimento que criou a primeira WAN (Wide Area Network) da hist\u00f3ria.<\/p><div><br><\/div>",
            "historia_id": "49",
            "caminho_capa": null,
            "quantidade_visualizacao": "1",
            "votacao": "0",
            "usuario_id": "4",
            "data_criacao": "2022-05-22 20:23:03",
            "data_atualizacao": "2022-05-22 17:23:03",
            "nome_usuario": "Euclides Enrique",
            "apelido_usuario": "Rickkrause13",
            "usar_apelido": true,
            "foto_perfil": "http:\/\/worldbooks.serratedevs.com.br\/upload\/user\/Eurick_img_628a9e8eb785f.jpeg",
            "votado": false,
            "proximo_capitulo": "30",
            "comentarios": []
        },
        {
            "id": "30",
            "titulo": "ARPANET",
            "capitulo": "<p style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 0.9rem; color: rgb(23, 25, 35); font-family: inter, sans-serif; font-size: 16px; background-color: rgb(245, 248, 255);\">A hist\u00f3ria da Internet continuou em 1966, quandoRoberts entrou na DARPA e criou o plano da ARPANET para<span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: bolder;\">&nbsp;desenvolver a primeira rede de comuta\u00e7\u00e3o de pacotes<\/span>&nbsp;junto a Robert Kahn e Howard Frank.<\/p><p style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 0.9rem; color: rgb(23, 25, 35); font-family: inter, sans-serif; font-size: 16px; background-color: rgb(245, 248, 255);\">Embora o primeiro prot\u00f3tipo de uma rede comutada por pacotes descentralizada j\u00e1 tivesse sido projetado pelo Laborat\u00f3rio Nacional de F\u00edsica (NPL)&nbsp;do Reino Unido em 1968, ganharia visibilidade somente em 1969, quando um computador da Universidade da Calif\u00f3rnia (UCLA) se conectou com sucesso a outro do Stanford Research Institute (SRI).<\/p><p style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 0.9rem; color: rgb(23, 25, 35); font-family: inter, sans-serif; font-size: 16px; background-color: rgb(245, 248, 255);\">A conex\u00e3o por n\u00f3s foi t\u00e3o bem-sucedida que, meses depois, quatro universidades americanas j\u00e1 estavam interconectadas. Assim nasceu a ARPANET!<\/p>",
            "historia_id": "49",
            "caminho_capa": null,
            "quantidade_visualizacao": "1",
            "votacao": "1",
            "usuario_id": "4",
            "data_criacao": "2022-05-22 20:23:53",
            "data_atualizacao": "2022-05-22 17:23:53",
            "nome_usuario": "Euclides Enrique",
            "apelido_usuario": "Rickkrause13",
            "usar_apelido": true,
            "foto_perfil": "http:\/\/worldbooks.serratedevs.com.br\/upload\/user\/Eurick_img_628a9e8eb785f.jpeg",
            "votado": false,
            "proximo_capitulo": "31",
            "comentarios": [
                {
                    "id": "28",
                    "capitulo_id": "30",
                    "comentario": "teste",
                    "usuario_id": "4",
                    "data_criacao": "2022-05-22 17:24:09",
                    "data_atualizacao": "2022-05-22 17:24:09",
                    "nome_usuario": "Euclides Enrique",
                    "apelido_usuario": "Rickkrause13",
                    "usar_apelido": true,
                    "foto_perfil": "http:\/\/worldbooks.serratedevs.com.br\/upload\/user\/Eurick_img_628a9e8eb785f.jpeg"
                }
            ]
        },
        {
            "id": "31",
            "titulo": "Nascimento do NCP e do e-mail",
            "capitulo": "<p style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 0.9rem; color: rgb(23, 25, 35); font-family: inter, sans-serif; font-size: 16px; background-color: rgb(245, 248, 255);\">Em 1970, a ARPANET estava consolidada com centenas de computadores conectados.<\/p><p style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 0.9rem; color: rgb(23, 25, 35); font-family: inter, sans-serif; font-size: 16px; background-color: rgb(245, 248, 255);\">S. Crocker e sua equipe do Network Working Group estabeleceram o protocolo de controle chamado Network Control Protocol (NCP), que&nbsp;<span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: bolder;\">permitia o desenvolvimento de aplicativos a partir dos computadores conectados \u00e0 ARPANET<\/span>.<\/p><p style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 0.9rem; color: rgb(23, 25, 35); font-family: inter, sans-serif; font-size: 16px; background-color: rgb(245, 248, 255);\">Foi assim que, em 1972, Ray Tomlinson criou o software b\u00e1sico de&nbsp;<a href=\"https:\/\/rockcontent.com\/br\/blog\/tudo-sobre-email-marketing\/\" rel=\"noreferrer noopener\" target=\"_blank\" style=\"box-sizing: border-box; background-color: transparent; text-decoration-line: none; color: rgb(34, 94, 216); box-shadow: none;\">e-mail<\/a>, que se tornou o aplicativo mais importante da d\u00e9cada e mudou a natureza da comunica\u00e7\u00e3o e colabora\u00e7\u00e3o entre as pessoas.<\/p><p style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 0.9rem; color: rgb(23, 25, 35); font-family: inter, sans-serif; font-size: 16px; background-color: rgb(245, 248, 255);\">Seu impacto foi t\u00e3o grande que a ARPANET se afastou gradativamente do uso militar, aproximando-se do uso cient\u00edfico na dissemina\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es. Por esse motivo, em 1974, mais de 50 universidades americanas estavam conectadas \u00e0 ARPANET.<\/p>",
            "historia_id": "49",
            "caminho_capa": null,
            "quantidade_visualizacao": "0",
            "votacao": "1",
            "usuario_id": "4",
            "data_criacao": "2022-05-22 20:25:18",
            "data_atualizacao": "2022-05-22 17:25:18",
            "nome_usuario": "Euclides Enrique",
            "apelido_usuario": "Rickkrause13",
            "usar_apelido": true,
            "foto_perfil": "http:\/\/worldbooks.serratedevs.com.br\/upload\/user\/Eurick_img_628a9e8eb785f.jpeg",
            "votado": false,
            "proximo_capitulo": "32",
            "comentarios": [
                {
                    "id": "29",
                    "capitulo_id": "31",
                    "comentario": "teste",
                    "usuario_id": "4",
                    "data_criacao": "2022-05-22 17:25:22",
                    "data_atualizacao": "2022-05-22 17:25:22",
                    "nome_usuario": "Euclides Enrique",
                    "apelido_usuario": "Rickkrause13",
                    "usar_apelido": true,
                    "foto_perfil": "http:\/\/worldbooks.serratedevs.com.br\/upload\/user\/Eurick_img_628a9e8eb785f.jpeg"
                }
            ]
        },
        {
            "id": "32",
            "titulo": "Transi\u00e7\u00e3o da ARPANET para o TCP\/IP",
            "capitulo": "<p style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 0.9rem; color: rgb(23, 25, 35); font-family: inter, sans-serif; font-size: 16px; background-color: rgb(245, 248, 255);\">Apesar de seu sucesso, o protocolo NCP n\u00e3o era suficiente para se comunicar com redes ou m\u00e1quinas fora da ARPANET, como redes de pacotes por r\u00e1dio ou sat\u00e9lite.<\/p><p style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 0.9rem; color: rgb(23, 25, 35); font-family: inter, sans-serif; font-size: 16px; background-color: rgb(245, 248, 255);\">Por isso, em 1974 Robert Kahn e Vinton Cerf desenvolveram uma nova vers\u00e3o do protocolo que respondia a um ambiente de rede de arquitetura aberta. Esse novo protocolo foi chamado de TCP\/IP.<\/p><p style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 0.9rem; color: rgb(23, 25, 35); font-family: inter, sans-serif; font-size: 16px; background-color: rgb(245, 248, 255);\">O protocolo TCP\/IP, mais do que agir como um controlador,&nbsp;<span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: bolder;\">facilitava a comunica\u00e7\u00e3o entre redes sem a necessidade de que estas fizessem altera\u00e7\u00f5es em sua interface<\/span>. Al\u00e9m disso, garantia que nenhum pacote de informa\u00e7\u00f5es fosse perdido e verificava se eles chegavam na ordem em que haviam sido enviados.<\/p><p style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 0.9rem; color: rgb(23, 25, 35); font-family: inter, sans-serif; font-size: 16px; background-color: rgb(245, 248, 255);\">No in\u00edcio dos anos 80, mais precisamente em 1983, a ARPANET mudou o protocolo NCP para o novo TCP\/IP. O IP havia se tornado o servi\u00e7o portador da Infraestrutura de Informa\u00e7\u00e3o Global.<\/p><p style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 0.9rem; color: rgb(23, 25, 35); font-family: inter, sans-serif; font-size: 16px; background-color: rgb(245, 248, 255);\">Em 1985, a Internet j\u00e1 estava consolidada como a principal rede de comunica\u00e7\u00e3o com alcance global.<\/p>",
            "historia_id": "49",
            "caminho_capa": null,
            "quantidade_visualizacao": "2",
            "votacao": "1",
            "usuario_id": "4",
            "data_criacao": "2022-05-22 20:31:11",
            "data_atualizacao": "2022-05-22 17:31:11",
            "nome_usuario": "Euclides Enrique",
            "apelido_usuario": "Rickkrause13",
            "usar_apelido": true,
            "foto_perfil": "http:\/\/worldbooks.serratedevs.com.br\/upload\/user\/Eurick_img_628a9e8eb785f.jpeg",
            "votado": false,
            "proximo_capitulo": "33",
            "comentarios": [
                {
                    "id": "30",
                    "capitulo_id": "32",
                    "comentario": "Teste",
                    "usuario_id": "4",
                    "data_criacao": "2022-05-22 17:26:06",
                    "data_atualizacao": "2022-05-22 17:26:06",
                    "nome_usuario": "Euclides Enrique",
                    "apelido_usuario": "Rickkrause13",
                    "usar_apelido": true,
                    "foto_perfil": "http:\/\/worldbooks.serratedevs.com.br\/upload\/user\/Eurick_img_628a9e8eb785f.jpeg"
                }
            ]
        },
        {
            "id": "33",
            "titulo": "Nascimento da World Wide Web",
            "capitulo": "<p style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 0.9rem; color: rgb(23, 25, 35); font-family: inter, sans-serif; font-size: 16px; background-color: rgb(245, 248, 255);\">Mas o avan\u00e7o n\u00e3o parou por a\u00ed. Em 1989, Tim Berners-Lee desenvolveu aWorld Wide Webpara facilitar o trabalho colaborativo no CERN.<\/p><p style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 0.9rem; color: rgb(23, 25, 35); font-family: inter, sans-serif; font-size: 16px; background-color: rgb(245, 248, 255);\">Basicamente, a WWW&nbsp;<span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: bolder;\">funciona como um sistema de distribui\u00e7\u00e3o de documentos de hipertexto (<\/span><a href=\"https:\/\/rockcontent.com\/br\/blog\/http\/\" rel=\"noreferrer noopener\" target=\"_blank\" style=\"box-sizing: border-box; background-color: transparent; text-decoration-line: none; color: rgb(34, 94, 216); box-shadow: none;\"><span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: bolder;\">HTTP<\/span><\/a><span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: bolder;\">) interconectados e acess\u00edveis por meio de um navegador web<\/span>&nbsp;conectado \u00e0 Internet.<\/p><p style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 0.9rem; color: rgb(23, 25, 35); font-family: inter, sans-serif; font-size: 16px; background-color: rgb(245, 248, 255);\">O sistema se tornou t\u00e3o popular no CERN que, em 1991, foi aberto ao p\u00fablico externo. Isso foi poss\u00edvel gra\u00e7as \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do navegador Mosaic em 1993. De fato, sua recep\u00e7\u00e3o foi t\u00e3o r\u00e1pida que em 1997 havia mais de 200 mil sites.<\/p>",
            "historia_id": "49",
            "caminho_capa": null,
            "quantidade_visualizacao": "0",
            "votacao": "0",
            "usuario_id": "4",
            "data_criacao": "2022-05-22 17:26:45",
            "data_atualizacao": "2022-05-22 17:26:45",
            "nome_usuario": "Euclides Enrique",
            "apelido_usuario": "Rickkrause13",
            "usar_apelido": true,
            "foto_perfil": "http:\/\/worldbooks.serratedevs.com.br\/upload\/user\/Eurick_img_628a9e8eb785f.jpeg",
            "votado": false,
            "proximo_capitulo": "34",
            "comentarios": []
        },
        {
            "id": "34",
            "titulo": "Com\u00e9rcio na Internet",
            "capitulo": "<p style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 0.9rem; color: rgb(23, 25, 35); font-family: inter, sans-serif; font-size: 16px; background-color: rgb(245, 248, 255);\">Voc\u00ea percebeu que as primeiras redes de computadores estavam restritas a um p\u00fablico de cientistas, engenheiros e funcion\u00e1rios do governo? Bem, essa situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o duraria por muito mais tempo.<\/p><p style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 0.9rem; color: rgb(23, 25, 35); font-family: inter, sans-serif; font-size: 16px; background-color: rgb(245, 248, 255);\">Com o advento do TCP\/IP,&nbsp;<span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: bolder;\">redes individuais, educacionais e comerciais&nbsp;<\/span>come\u00e7aram a ter acesso \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o quase imediata e \u00e0s informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis oferecidas pela Internet. A conectividade deixou de ser exclusiva e se tornou dispon\u00edvel para todos gra\u00e7as \u00e0 WWW.<\/p><p style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 0.9rem; color: rgb(23, 25, 35); font-family: inter, sans-serif; font-size: 16px; background-color: rgb(245, 248, 255);\">Assim,&nbsp;<span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: bolder;\">a Internet passou a fazer parte de todos os \u00e2mbitos da sociedade<\/span>, incluindo as atividades comerciais, uma vez que consegue satisfazer necessidades e encontrar formas mais adequadas de executar processos, por exemplo, por meio de plataformas digitais.<\/p><p style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 0.9rem; color: rgb(23, 25, 35); font-family: inter, sans-serif; font-size: 16px; background-color: rgb(245, 248, 255);\">De fato, o com\u00e9rcio na Internet levou ao desenvolvimento de servi\u00e7os de rede privada com TCP\/IP, o que causou, entre outras coisas, o surgimento da&nbsp;<a href=\"https:\/\/rockcontent.com\/br\/blog\/plataforma-lms\/\" rel=\"noreferrer noopener\" target=\"_blank\" style=\"box-sizing: border-box; background-color: transparent; text-decoration-line: none; color: rgb(34, 94, 216); box-shadow: none;\">educa\u00e7\u00e3o virtual<\/a>&nbsp;e do&nbsp;<a href=\"https:\/\/rockcontent.com\/br\/blog\/e-commerce-guia\/\" rel=\"noreferrer noopener\" target=\"_blank\" style=\"box-sizing: border-box; background-color: transparent; text-decoration-line: none; color: rgb(34, 94, 216); box-shadow: none;\">com\u00e9rcio eletr\u00f4nico<\/a>, a transi\u00e7\u00e3o do Marketing tradicional para o&nbsp;<a href=\"https:\/\/rockcontent.com\/br\/blog\/marketing-digital\/\" rel=\"noreferrer noopener\" target=\"_blank\" style=\"box-sizing: border-box; background-color: transparent; text-decoration-line: none; color: rgb(34, 94, 216); box-shadow: none;\">Marketing Digital<\/a>&nbsp;e a chegada da transforma\u00e7\u00e3o digital.<\/p>",
            "historia_id": "49",
            "caminho_capa": null,
            "quantidade_visualizacao": "0",
            "votacao": "0",
            "usuario_id": "4",
            "data_criacao": "2022-05-22 17:27:20",
            "data_atualizacao": "2022-05-22 17:27:20",
            "nome_usuario": "Euclides Enrique",
            "apelido_usuario": "Rickkrause13",
            "usar_apelido": true,
            "foto_perfil": "http:\/\/worldbooks.serratedevs.com.br\/upload\/user\/Eurick_img_628a9e8eb785f.jpeg",
            "votado": false,
            "proximo_capitulo": "35",
            "comentarios": []
        },
        {
            "id": "35",
            "titulo": "Cen\u00e1rio atual da Internet",
            "capitulo": "<p style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 0.9rem; color: rgb(23, 25, 35); font-family: inter, sans-serif; font-size: 16px; background-color: rgb(245, 248, 255);\">A Internet mudou radicalmente desde a sua origem. J\u00e1 n\u00e3o se trata mais de um espa\u00e7o onde e-mails s\u00e3o trocados e informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o armazenadas.<\/p><p style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 0.9rem; color: rgb(23, 25, 35); font-family: inter, sans-serif; font-size: 16px; background-color: rgb(245, 248, 255);\">Agora,&nbsp;<span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: bolder;\">ela est\u00e1 em todos os objetos e lugares em que oferece valor<\/span>, como nos mostra o surgimento da&nbsp;<a href=\"https:\/\/rockcontent.com\/br\/blog\/internet-das-coisas\/\" rel=\"noreferrer noopener\" target=\"_blank\" style=\"box-sizing: border-box; background-color: transparent; text-decoration-line: none; color: rgb(34, 94, 216); box-shadow: none;\">Internet das Coisas<\/a>.<\/p>",
            "historia_id": "49",
            "caminho_capa": null,
            "quantidade_visualizacao": "0",
            "votacao": "0",
            "usuario_id": "4",
            "data_criacao": "2022-05-22 17:28:07",
            "data_atualizacao": "2022-05-22 17:28:07",
            "nome_usuario": "Euclides Enrique",
            "apelido_usuario": "Rickkrause13",
            "usar_apelido": true,
            "foto_perfil": "http:\/\/worldbooks.serratedevs.com.br\/upload\/user\/Eurick_img_628a9e8eb785f.jpeg",
            "votado": false,
            "proximo_capitulo": "36",
            "comentarios": []
        },
        {
            "id": "36",
            "titulo": "Google",
            "capitulo": "<p style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 0.9rem; color: rgb(23, 25, 35); font-family: inter, sans-serif; font-size: 16px; background-color: rgb(245, 248, 255);\">Ap\u00f3s a cria\u00e7\u00e3o da WWW, o lan\u00e7amento do Google em 1997 foi um novo&nbsp;<span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: bolder;\">ponto de virada<\/span>&nbsp;na hist\u00f3ria da Internet. A empresa levou essa rede para um amplo p\u00fablico, oferecendo um navegador amig\u00e1vel.<\/p><p style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 0.9rem; color: rgb(23, 25, 35); font-family: inter, sans-serif; font-size: 16px; background-color: rgb(245, 248, 255);\">Hoje, o Google funciona como navegador e mecanismo de busca, conta com quase um bilh\u00e3o de p\u00e1ginas indexadas e oferece f\u00e1cil acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es gra\u00e7as aos seus&nbsp;<a href=\"https:\/\/rockcontent.com\/br\/blog\/algoritmo-do-google\/\" rel=\"noreferrer noopener\" target=\"_blank\" style=\"box-sizing: border-box; background-color: transparent; text-decoration-line: none; color: rgb(34, 94, 216); box-shadow: none;\">algoritmos<\/a>.<\/p>",
            "historia_id": "49",
            "caminho_capa": null,
            "quantidade_visualizacao": "0",
            "votacao": "1",
            "usuario_id": "4",
            "data_criacao": "2022-05-22 20:28:35",
            "data_atualizacao": "2022-05-22 17:28:35",
            "nome_usuario": "Euclides Enrique",
            "apelido_usuario": "Rickkrause13",
            "usar_apelido": true,
            "foto_perfil": "http:\/\/worldbooks.serratedevs.com.br\/upload\/user\/Eurick_img_628a9e8eb785f.jpeg",
            "votado": false,
            "proximo_capitulo": "37",
            "comentarios": []
        },
        {
            "id": "37",
            "titulo": "Redes sociais",
            "capitulo": "<p style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 0.9rem; color: rgb(23, 25, 35); font-family: inter, sans-serif; font-size: 16px; background-color: rgb(245, 248, 255);\">As&nbsp;<a href=\"https:\/\/rockcontent.com\/br\/blog\/tudo-sobre-redes-sociais\/\" rel=\"noreferrer noopener\" target=\"_blank\" style=\"box-sizing: border-box; background-color: transparent; text-decoration-line: none; color: rgb(34, 94, 216); box-shadow: none;\">redes sociais<\/a>&nbsp;tamb\u00e9m foram, assim como o Google, um grande acontecimento. Embora n\u00e3o tenha sido o primeiro, o Facebook \u00e9 o caso mais bem-sucedido de aplica\u00e7\u00e3o da Internet como meio de comunica\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o, fornecendo acesso \u00e0s not\u00edcias e permitindo que as pessoas se comuniquem em tempo real.<\/p><p style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 0.9rem; color: rgb(23, 25, 35); font-family: inter, sans-serif; font-size: 16px; background-color: rgb(245, 248, 255);\">O YouTube marcou outro antes e depois na hist\u00f3ria da Internet, mostrando que ela tamb\u00e9m serve como meio de entretenimento, eventualmente substituindo a m\u00eddia tradicional, como televis\u00e3o ou r\u00e1dio.<\/p><p style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 0.9rem; color: rgb(23, 25, 35); font-family: inter, sans-serif; font-size: 16px; background-color: rgb(245, 248, 255);\"><span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: bolder;\">Com a chegada massiva de usu\u00e1rios \u00e0 Internet, as empresas perceberam o enorme potencial de impactar o seu p\u00fablico por meio desses canais.<\/span>&nbsp;\u00c9 por isso que hoje \u00e9 imposs\u00edvel falar de Internet sem publicidade e t\u00e9cnicas de SEO.<\/p><div><br><\/div>",
            "historia_id": "49",
            "caminho_capa": null,
            "quantidade_visualizacao": "0",
            "votacao": "1",
            "usuario_id": "4",
            "data_criacao": "2022-05-22 20:29:07",
            "data_atualizacao": "2022-05-22 17:29:07",
            "nome_usuario": "Euclides Enrique",
            "apelido_usuario": "Rickkrause13",
            "usar_apelido": true,
            "foto_perfil": "http:\/\/worldbooks.serratedevs.com.br\/upload\/user\/Eurick_img_628a9e8eb785f.jpeg",
            "votado": false,
            "proximo_capitulo": "38",
            "comentarios": []
        },
        {
            "id": "38",
            "titulo": "Internet 2.0",
            "capitulo": "<p style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 0.9rem; color: rgb(23, 25, 35); font-family: inter, sans-serif; font-size: 16px; background-color: rgb(245, 248, 255);\">A Internet desencadeou a Quarta Revolu\u00e7\u00e3o Industrial, levando o mundo a se estabelecer na Era da Informa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 0.9rem; color: rgb(23, 25, 35); font-family: inter, sans-serif; font-size: 16px; background-color: rgb(245, 248, 255);\">Inclusive, a Internet 2.0 j\u00e1 est\u00e1 sendo tratada como uma nova etapa que permite que os usu\u00e1rios deixem de ser apenas espectadores e passem a&nbsp;<span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: bolder;\">interagir e colaborar entre si como criadores de&nbsp;<\/span><a href=\"https:\/\/rockcontent.com\/br\/blog\/marketing-de-conteudo\/\" rel=\"noreferrer noopener\" target=\"_blank\" style=\"box-sizing: border-box; background-color: transparent; text-decoration-line: none; color: rgb(34, 94, 216); box-shadow: none;\"><span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: bolder;\">conte\u00fado<\/span><\/a>.<\/p><p style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 0.9rem; color: rgb(23, 25, 35); font-family: inter, sans-serif; font-size: 16px; background-color: rgb(245, 248, 255);\">A Internet 2.0 \u00e9 uma tend\u00eancia baseada em desenhar sites centrados no usu\u00e1rio e que facilitem o compartilhamento e a troca de informa\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 0.9rem; color: rgb(23, 25, 35); font-family: inter, sans-serif; font-size: 16px; background-color: rgb(245, 248, 255);\">A linha do tempo da hist\u00f3ria da Internet \u00e9 formada por evolu\u00e7\u00f5es e m\u00e9ritos compartilhados que&nbsp;<span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: bolder;\">levaram a humanidade a transformar seu estilo de vida e mudar para sempre seus h\u00e1bitos e processos<\/span>.<\/p><p style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 0.9rem; color: rgb(23, 25, 35); font-family: inter, sans-serif; font-size: 16px; background-color: rgb(245, 248, 255);\">Agora que voc\u00ea conhece a hist\u00f3ria da Internet, por que n\u00e3o continua essa jornada e aprende a tirar proveito da transforma\u00e7\u00e3o digital?<\/p><p style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 0.9rem; color: rgb(23, 25, 35); font-family: inter, sans-serif; font-size: 16px; background-color: rgb(245, 248, 255);\">Fa\u00e7a o download do nosso&nbsp;<a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/materiais.rockcontent.com\/transformacao-digital-360\" target=\"_blank\" style=\"box-sizing: border-box; background-color: transparent; text-decoration-line: none; color: rgb(34, 94, 216); box-shadow: none;\">ebook completo e gratuito<\/a>&nbsp;sobre o assunto e conhe\u00e7a seus principais aspectos.<\/p>",
            "historia_id": "49",
            "caminho_capa": null,
            "quantidade_visualizacao": "2",
            "votacao": "2",
            "usuario_id": "4",
            "data_criacao": "2022-05-23 02:39:53",
            "data_atualizacao": "2022-05-22 23:39:53",
            "nome_usuario": "Euclides Enrique",
            "apelido_usuario": "Rickkrause13",
            "usar_apelido": true,
            "foto_perfil": "http:\/\/worldbooks.serratedevs.com.br\/upload\/user\/Eurick_img_628a9e8eb785f.jpeg",
            "votado": false,
            "proximo_capitulo": null,
            "comentarios": [
                {
                    "id": "31",
                    "capitulo_id": "38",
                    "comentario": "teste",
                    "usuario_id": "4",
                    "data_criacao": "2022-05-22 17:30:00",
                    "data_atualizacao": "2022-05-22 17:30:00",
                    "nome_usuario": "Euclides Enrique",
                    "apelido_usuario": "Rickkrause13",
                    "usar_apelido": true,
                    "foto_perfil": "http:\/\/worldbooks.serratedevs.com.br\/upload\/user\/Eurick_img_628a9e8eb785f.jpeg"
                }
            ]
        },
        {
            "id": "39",
            "titulo": "Principal",
            "capitulo": "<p style=\"margin-bottom: 15px; padding: 0px; font-family: &quot;Open Sans&quot;, Arial, sans-serif; font-size: 14px; text-align: justify;\">Lorem ipsum dolor sit amet, <i><u><b>consectetu<\/b><\/u><\/i>r adipiscing elit. Pellentesque sed augue mauris. Duis felis magna, lobortis quis nibh eget, feugiat vestibulum tortor. Maecenas luctus eros id est m<strike>oles<\/strike>tie bibendum. Vestibulum nulla nisl, rutrum a imperdiet fringilla, faucibus vitae odio. Duis enim odio, imperdiet in risus eu, fringilla dictum lorem. Mauris iaculis nec nulla vitae auctor. Nunc enim felis, cursus non lectus sed, accumsan fringilla tellus. Cras tincidunt urna libero, nec suscipit metus sodales ut. Nullam eleifend iaculis gravida. Aenean tincidunt ut magna sed ornare. Nunc porttitor a magna sit amet malesuada.<\/p><p style=\"margin-bottom: 15px; padding: 0px; text-align: justify; font-family: &quot;Open Sans&quot;, Arial, sans-serif; font-size: 14px;\">Fusce enim metus, vulputate a dictum nec, posuere eget augue. Suspendisse a ligula ac mi rhoncus tincidunt eget vel diam. Phasellus ullamcorper orci at elit finibus molestie. Aenean non felis in velit ornare sodales et a nisi. Maecenas ut facilisis erat, eu ornare justo. Vivamus volutpat risus id dapibus consequat. In tincidunt turpis nec ipsum maximus laoreet. Pellentesque et lacus sodales, pharetra sem vel, viverra orci. Pellentesque eget euismod ante. Pellentesque dictum, arcu sed accumsan venenatis, mi enim gravida justo, eget congue enim ex at dolor.<\/p><p style=\"margin-bottom: 15px; padding: 0px; text-align: justify; font-family: &quot;Open Sans&quot;, Arial, sans-serif; font-size: 14px;\">Donec lacinia nisl non arcu tincidunt, sollicitudin ullamcorper augue sollicitudin. Suspendisse nec mattis est. Nam enim urna, sodales sed lacus non, dictum porttitor ipsum. Aliquam rhoncus purus ac semper pretium. In hac habitasse platea dictumst. Pellentesque non tortor ac lacus lobortis volutpat. Donec rutrum volutpat egestas. Sed posuere tristique ligula vitae faucibus. Pellentesque placerat augue eu orci porttitor, nec rutrum erat pulvinar. Suspendisse at arcu sem.<\/p><p style=\"margin-bottom: 15px; padding: 0px; text-align: justify; font-family: &quot;Open Sans&quot;, Arial, sans-serif; font-size: 14px;\">Etiam est nisl, molestie at mattis eu, ullamcorper eget urna. Aenean egestas in justo sed vestibulum. Pellentesque commodo tortor at ligula mollis suscipit. Aliquam lectus massa, faucibus eu nisi nec, condimentum rutrum magna. Maecenas porttitor arcu at pellentesque malesuada. Sed non magna lectus. Curabitur bibendum condimentum tortor, a pulvinar nulla lacinia quis. Vestibulum ultricies lorem eget luctus fringilla. Fusce aliquet urna at sem dictum, nec fringilla odio porttitor.<\/p><p style=\"margin-bottom: 15px; padding: 0px; text-align: justify; font-family: &quot;Open Sans&quot;, Arial, sans-serif; font-size: 14px;\">Mauris sit amet auctor ex. Aenean congue non tortor eu molestie. Vivamus rutrum metus sit amet massa varius ultrices. Vestibulum mauris velit, viverra nec gravida ac, volutpat quis massa. Maecenas at laoreet orci. Suspendisse consequat, diam nec imperdiet aliquam, lacus augue consequat tortor, non hendrerit leo purus eget ante. Ut dui purus, ultricies nec tortor a, mattis finibus risus.<\/p>",
            "historia_id": "50",
            "caminho_capa": null,
            "quantidade_visualizacao": "1",
            "votacao": "1",
            "usuario_id": "5",
            "data_criacao": "2022-05-23 01:00:02",
            "data_atualizacao": "2022-05-22 22:00:02",
            "nome_usuario": "lucas gon\u00e7alves",
            "apelido_usuario": "cara de pau",
            "usar_apelido": true,
            "foto_perfil": "http:\/\/worldbooks.serratedevs.com.br\/upload\/user\/Captura de tela 2022-02-09 195511_img_628ad323195f5.png",
            "votado": false,
            "proximo_capitulo": null,
            "comentarios": [
                {
                    "id": "32",
                    "capitulo_id": "39",
                    "comentario": "perfeito",
                    "usuario_id": "5",
                    "data_criacao": "2022-05-22 22:00:29",
                    "data_atualizacao": "2022-05-22 22:00:29",
                    "nome_usuario": "lucas gon\u00e7alves",
                    "apelido_usuario": "cara de pau",
                    "usar_apelido": true,
                    "foto_perfil": "http:\/\/worldbooks.serratedevs.com.br\/upload\/user\/Captura de tela 2022-02-09 195511_img_628ad323195f5.png"
                }
            ]
        },
        {
            "id": "40",
            "titulo": "Prologo da melhor historia",
            "capitulo": "Esse \u00e9 o meu primeiro cap\u00edtulo, garantimos uma hist\u00f3ria bem rom\u00e2ntica e boiolinha com muitos abra\u00e7os e caminhadas de m\u00e3os dadas :)<br>",
            "historia_id": "51",
            "caminho_capa": null,
            "quantidade_visualizacao": "2",
            "votacao": "2",
            "usuario_id": "18",
            "data_criacao": "2022-05-24 08:52:23",
            "data_atualizacao": "2022-05-24 05:52:23",
            "nome_usuario": "Gustavo",
            "apelido_usuario": "marshall",
            "usar_apelido": true,
            "foto_perfil": null,
            "votado": false,
            "proximo_capitulo": null,
            "comentarios": [
                {
                    "id": "35",
                    "capitulo_id": "40",
                    "comentario": "best historia 10\/10",
                    "usuario_id": "18",
                    "data_criacao": "2022-05-23 14:56:40",
                    "data_atualizacao": "2022-05-23 14:56:40",
                    "nome_usuario": "Gustavo",
                    "apelido_usuario": "marshall",
                    "usar_apelido": true,
                    "foto_perfil": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": "42",
            "titulo": "Cap\u00edtulo 1",
            "capitulo": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify;text-indent:35.4pt\"><span style=\"font-size:12.0pt;line-height:107%;font-family:&quot;Times New Roman&quot;,serif\">&nbsp;<\/span><\/p>\n\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify;text-indent:35.4pt\"><span style=\"font-size:12.0pt;line-height:107%;font-family:&quot;Times New Roman&quot;,serif\">J\u00e1\neram 23h30pm. Minha noite acabaria quando eu chegasse em casa e apagaria depois\nde mais um dia exaustivo. Por conta de uma prova que o professor resolveu\naplicar no dia de hoje, acabei saindo da faculdade mais tarde que normalmente,\na essa hora, j\u00e1 era pra todos n\u00f3s - alunos - estarmos relaxando cada qual em\nsua casa. Estava com muita pressa para voltar e ver se o Zen, meu lindo gatinho,\nestava bem.<o:p><\/o:p><\/span><\/p>\n\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify;text-indent:35.4pt\"><span style=\"font-size:12.0pt;line-height:107%;font-family:&quot;Times New Roman&quot;,serif\">Assim\nque embarquei no metr\u00f4, observei os assentos j\u00e1 ocupados e me mantive de p\u00e9,\nfirmando-me na barra de ferro enquanto navegava na internet do celular com a\noutra m\u00e3o.<o:p><\/o:p><\/span><\/p>\n\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify;text-indent:35.4pt\"><span style=\"font-size:12.0pt;line-height:107%;font-family:&quot;Times New Roman&quot;,serif\">-\n<i>Gra\u00e7as a Deus \u00e9 o \u00faltimo ano desse inferno. \u2013 <\/i>Pensei em rela\u00e7\u00e3o aos\nestudos.<o:p><\/o:p><\/span><\/p>\n\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify;text-indent:35.4pt\"><span style=\"font-size:12.0pt;line-height:107%;font-family:&quot;Times New Roman&quot;,serif\">Minha\nmente estava distra\u00edda rolando o <i>feed<\/i> das redes sociais. Trazendo-me\nsempre os conte\u00fados que eu mais gostava: memes e v\u00eddeos de gatos.<o:p><\/o:p><\/span><\/p>\n\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify;text-indent:35.4pt\"><span style=\"font-size:12.0pt;line-height:107%;font-family:&quot;Times New Roman&quot;,serif\">Ao\nouvir o sinal da voz autom\u00e1tica soando nos aparelhos de som alocados no metr\u00f4,\navisando que a pr\u00f3xima esta\u00e7\u00e3o seria o meu destino, fui para perto da porta\nainda vidrada na tela do celular. Algumas pessoas se dirigiram as outras portas\npr\u00f3ximas, assim como eu.<o:p><\/o:p><\/span><\/p>\n\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify;text-indent:35.4pt\"><span style=\"font-size:12.0pt;line-height:107%;font-family:&quot;Times New Roman&quot;,serif\">Elas\nse abriram e, dei o primeiro passo para desembarcar do transporte. Baixei o\ncelular pressionando o bot\u00e3o lateral para apag\u00e1-lo. Na hora, senti um calafrio.<o:p><\/o:p><\/span><\/p>\n\n<p class=\"MsoNormal\" align=\"center\" style=\"text-align:center;text-indent:35.4pt\"><span style=\"font-size:12.0pt;line-height:107%;font-family:&quot;Times New Roman&quot;,serif\">***<o:p><\/o:p><\/span><\/p>\n\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify;text-indent:35.4pt\"><span style=\"font-size:12.0pt;line-height:107%;font-family:&quot;Times New Roman&quot;,serif\">Meus\nolhos reparavam no espa\u00e7o que eu estava. O mesmo tinha um ar sombrio e tons\nfrios, fazendo jus ao clima. <i>Onde estavam as pessoas?<\/i> Poderia jurar que\nhavia mais pessoas descendo na mesma esta\u00e7\u00e3o que eu, e, mesmo se n\u00e3o descessem,\nsempre tem algum movimento. Sem contar da pouca ilumina\u00e7\u00e3o do local, aonde eu\nn\u00e3o enxergava as placas. Pensei em procurar algum funcion\u00e1rio que estaria no\nseu expediente, possivelmente, estaria ocorrendo algum <i>blackout<\/i> e as\npessoas se apressaram em ir embora. <o:p><\/o:p><\/span><\/p>\n\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify;text-indent:35.4pt\"><span style=\"font-size:12.0pt;line-height:107%;font-family:&quot;Times New Roman&quot;,serif\">-\n<i>O trem poderia estar funcionado atrav\u00e9s de algum gerador de energia? \u2013 <\/i>Pensei.\nComecei a caminhar. Eu quase n\u00e3o conseguia enxergar onde pisava, tirei a\nmochila das costas e procurei a lanterna de choque dentro dela que eu usava\npara defesa pessoal. Quando liguei a lanterna, me atentei no quanto o lugar\nestava sujo, como se n\u00e3o tivesse sido limpo a anos. As paredes que alcancei com\na ilumina\u00e7\u00e3o da lanterna estava com um aspecto estranho e sinistro, al\u00e9m de\nimunda. As janelas das cabines de bilheteria estavam rachadas e n\u00e3o pude olhar\npara o outro lado do vidro. Cheguei nas escadas rolantes, que por sinal, n\u00e3o\nestavam funcionando. Pensei na possibilidade de ter tido algum arrast\u00e3o ou\ncoisas do tipo naquele lugar anteriormente.<o:p><\/o:p><\/span><\/p>\n\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify;text-indent:35.4pt\"><span style=\"font-size:12.0pt;line-height:107%;font-family:&quot;Times New Roman&quot;,serif\">Meu\ncora\u00e7\u00e3o come\u00e7ou a gelar ao n\u00e3o ver nenhuma alma viva. Peguei meu celular na\ninten\u00e7\u00e3o de ligar para algu\u00e9m, mas estava sem sinal algum, por mais que eu\nandasse, as barrinhas que indicavam a taxa de sinal nem se quer se mexiam.<o:p><\/o:p><\/span><\/p>\n\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify;text-indent:35.4pt\"><span style=\"font-size:12.0pt;line-height:107%;font-family:&quot;Times New Roman&quot;,serif\">-\n<i>O que diabos est\u00e1 acontecendo? \u2013 <\/i>Questionei com o cora\u00e7\u00e3o g\u00e9lido.<o:p><\/o:p><\/span><\/p>\n\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify;text-indent:35.4pt\"><span style=\"font-size:12.0pt;line-height:107%;font-family:&quot;Times New Roman&quot;,serif\">Meus\nolhos n\u00e3o viam ningu\u00e9m, nem um cachorro ou algum pombo que entravam dentro da\nesta\u00e7\u00e3o de vez em quando.<o:p><\/o:p><\/span><\/p>\n\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify;text-indent:35.4pt\"><span style=\"font-size:12.0pt;line-height:107%;font-family:&quot;Times New Roman&quot;,serif\">Finalmente,\nalcancei a porta de sa\u00edda, que tamb\u00e9m estava com os vidros quebrados e\nempoeirados, impossibilitando que minha vis\u00e3o alcan\u00e7asse o outro lado.\nQuestionei o porqu\u00ea daquela porta estar fechada e tentei solucionar o problema\nem seguida.<o:p><\/o:p><\/span><\/p>\n\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify;text-indent:35.4pt\"><span style=\"font-size:12.0pt;line-height:107%;font-family:&quot;Times New Roman&quot;,serif\">-\n<i>Ser\u00e1 que a esta\u00e7\u00e3o fechou e n\u00e3o verificaram se ainda haviam pessoas?<o:p><\/o:p><\/i><\/span><\/p>\n\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify;text-indent:35.4pt\"><span style=\"font-size:12.0pt;line-height:107%;font-family:&quot;Times New Roman&quot;,serif\">Segurei\na ma\u00e7aneta da porta de vidro com receio, pensei que, provavelmente, pela\nesta\u00e7\u00e3o estar fechada a porta estaria trancada. Mas muito pelo o contr\u00e1rio, a\nporta simplesmente tombou na minha dire\u00e7\u00e3o, aonde por puro reflexo, dei um\nsalto para tr\u00e1s caindo de bunda no ch\u00e3o enquanto minhas m\u00e3os se apoiaram no\nmesmo. Fiquei assustada e tr\u00eamula. <o:p><\/o:p><\/span><\/p>\n\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify;text-indent:35.4pt\"><span style=\"font-size:12.0pt;line-height:107%;font-family:&quot;Times New Roman&quot;,serif\">A\nporta terminou de quebrar por inteira. Estive ofegante e minha testa suava.\nMeus olhos se arregalaram e meu cora\u00e7\u00e3o batia forte. Levantei e limpei as m\u00e3os\nque pegaram a imundice do ch\u00e3o na cal\u00e7a, com muita agonia por conta da poeira,\npodia v\u00ea-las flutuando no ar irritando o meu nariz. Notei um pequeno corte no\ndedo indicador, certamente, os fragmentos do vidro se espalharam pelo ch\u00e3o, por\nsorte, foi apenas um corte min\u00fasculo. Apanhei a lanterna atirada no ch\u00e3o e\nmirei-a para a dire\u00e7\u00e3o do outro lado da porta.<o:p><\/o:p><\/span><\/p>\n\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify;text-indent:35.4pt\"><span style=\"font-size:12.0pt;line-height:107%;font-family:&quot;Times New Roman&quot;,serif\">Com\naquele barulho de vidro se espatifando no ch\u00e3o, achei imposs\u00edvel n\u00e3o chamar\naten\u00e7\u00e3o das pessoas que estivessem por perto. \u00c0quela porta dava acesso a rua,\nque estava totalmente deserta, sem pedestre algum, claro que, por ser quase\n00h00 seria normal as ruas estarem vazias. O que n\u00e3o era normal, era o que\nestava aqui do lado de fora. N\u00e3o apenas a aus\u00eancia de pessoas que me\nassustavam, mas o ar era muito mais sombrio e pesado, contando com o vento\ng\u00e9lido colidindo em minha pele; tinha uma n\u00e9voa fraca aos redores; as paredes\ndos estabelecimentos vizinhos estavam prec\u00e1rias e suas janelas quebradas; as\nruas cheias de rachaduras, buracos fundos e barro; os fios dos postes estavam ca\u00eddos\nno ch\u00e3o. Eu n\u00e3o conseguia ver a lua, nem estrela alguma, a n\u00e9voa me impossibilitava\nver quaisquer ser cintilante no c\u00e9u. Haviam apenas alguns postes concedendo uma\nluz extremamente fraca, al\u00e9m de estarem piscando a todo momento.<o:p><\/o:p><\/span><\/p>\n\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify;text-indent:35.4pt\"><span style=\"font-size:12.0pt;line-height:107%;font-family:&quot;Times New Roman&quot;,serif\">-\n<i>O que est\u00e1 acontecendo? \u2013 <\/i>Questionei mais uma vez, apreensiva. Comecei a\ncaminhar devagar pela cal\u00e7ada direcionando a esquerda depois uma pra\u00e7a, aonde\nnormalmente me dirijo para pegar o \u00f4nibus e ir para casa. Uma pra\u00e7a que,\nnormalmente, era rodeada de moradores de rua. Mais uma vez peguei o celular, e\nn\u00e3o havia nada de sinal mesmo do lado de fora. A lanterna iluminava poucos\nespa\u00e7os por causa da n\u00e9voa atrapalhando. <o:p><\/o:p><\/span><\/p>\n\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify;text-indent:35.4pt\"><span style=\"font-size:12.0pt;line-height:107%;font-family:&quot;Times New Roman&quot;,serif\">Cheguei\nao lugar que sempre espero pelo \u00f4nibus, ou pelo menos o que restou dele. O\nponto, que continha uma cabine com alguns assentos para que os passageiros\npudessem esperar com mais conforto estava totalmente demolido, como se algum\ncaminh\u00e3o tivesse passado por cima dele, tinham peda\u00e7os de madeira para todos os\nlados.<o:p><\/o:p><\/span><\/p>\n\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify;text-indent:35.4pt\"><span style=\"font-size:12.0pt;line-height:107%;font-family:&quot;Times New Roman&quot;,serif\">-\nIsso n\u00e3o \u00e9 normal! \u2013 Pensei alto, afastando-me do que sobrou do ponto aos\npoucos.<o:p><\/o:p><\/span><\/p>\n\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify;text-indent:35.4pt\"><span style=\"font-size:12.0pt;line-height:107%;font-family:&quot;Times New Roman&quot;,serif\">Quando\ncomecei a ouvir alguns grunhidos atr\u00e1s de mim. Imediatamente, rotacionei o\ncorpo para o sentido oposto e mirei a lanterna naquela dire\u00e7\u00e3o. N\u00e3o via nada se\nn\u00e3o uma n\u00e9voa fraca. Os grunhidos continuaram e apontei a lanterna para todas\nas dire\u00e7\u00f5es poss\u00edveis, at\u00e9 conseguir avistar uma silhueta escura, aparentemente\nde um homem alto usando um chap\u00e9u.<o:p><\/o:p><\/span><\/p>\n\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify;text-indent:35.4pt\"><span style=\"font-size:12.0pt;line-height:107%;font-family:&quot;Times New Roman&quot;,serif\">-\nO-ol\u00e1? Que- Quem est\u00e1 a\u00ed? \u2013 gaguejei, afastando-me da silhueta.<o:p><\/o:p><\/span><\/p>\n\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify;text-indent:35.4pt\"><span style=\"font-size:12.0pt;line-height:107%;font-family:&quot;Times New Roman&quot;,serif\">-\nAcho bom voc\u00ea se apressar \u2013 Disse a silhueta.<o:p><\/o:p><\/span><\/p>\n\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify;text-indent:35.4pt\"><span style=\"font-size:12.0pt;line-height:107%;font-family:&quot;Times New Roman&quot;,serif\">-\nMe apressar?<o:p><\/o:p><\/span><\/p>\n\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify;text-indent:35.4pt\"><span style=\"font-size:12.0pt;line-height:107%;font-family:&quot;Times New Roman&quot;,serif\">-\nEles est\u00e3o vindo \u2013 O homem se aproximou em um n\u00edvel que a n\u00e9voa j\u00e1 n\u00e3o cobria\nsua face. Assustei-me pela sua imagem, seus olhos vazios e negros, sem vida\nalguma ou resqu\u00edcio de alma, e sua pele branca e p\u00e1lida. Comecei a tremer.<o:p><\/o:p><\/span><\/p>\n\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify;text-indent:35.4pt\"><span style=\"font-size:12.0pt;line-height:107%;font-family:&quot;Times New Roman&quot;,serif\">-\nEles?<o:p><\/o:p><\/span><\/p>\n\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify;text-indent:35.4pt\"><span style=\"font-size:12.0pt;line-height:107%;font-family:&quot;Times New Roman&quot;,serif\">-\nOs guardi\u00f5es, eles v\u00eam te buscar. Aqui n\u00e3o \u00e9 o seu lugar, afinal! Volte para\nonde veio e te deixar\u00e3o em paz! \u2013 Elevou a voz.<o:p><\/o:p><\/span><\/p>\n\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify;text-indent:35.4pt\"><span style=\"font-size:12.0pt;line-height:107%;font-family:&quot;Times New Roman&quot;,serif\">-\nGuardi\u00f5es? Me buscar? \u2013 Vibrei o tom de voz.<o:p><\/o:p><\/span><\/p>\n\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify;text-indent:35.4pt\"><span style=\"font-size:12.0pt;line-height:107%;font-family:&quot;Times New Roman&quot;,serif\">Naquele\nmomento, pude ouvir uma sirene alta soando.<o:p><\/o:p><\/span><\/p>\n\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify;text-indent:35.4pt\"><span style=\"font-size:12.0pt;line-height:107%;font-family:&quot;Times New Roman&quot;,serif\">-\nJ\u00e1 era, eles chegaram, e v\u00e3o pegar voc\u00ea \u2013 riu.<o:p><\/o:p><\/span><\/p>\n\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify;text-indent:35.4pt\"><span style=\"font-size:12.0pt;line-height:107%;font-family:&quot;Times New Roman&quot;,serif\">Em\nalguns segundos, surgiram algumas luzes vermelhas atr\u00e1s do cara de chap\u00e9u, e estavam\nse mexendo de um jeito anormal.<o:p><\/o:p><\/span><\/p>",
            "historia_id": "53",
            "caminho_capa": null,
            "quantidade_visualizacao": "6",
            "votacao": "1",
            "usuario_id": "2",
            "data_criacao": "2023-05-22 10:27:44",
            "data_atualizacao": "2023-05-22 07:27:44",
            "nome_usuario": "La\u00eds",
            "apelido_usuario": "Dama",
            "usar_apelido": true,
            "foto_perfil": "http:\/\/worldbooks.serratedevs.com.br\/upload\/user\/photo_2022-05-04_20-55-13.jpg",
            "votado": false,
            "proximo_capitulo": null,
            "comentarios": [
                {
                    "id": "38",
                    "capitulo_id": "42",
                    "comentario": "Muito bom!!",
                    "usuario_id": "2",
                    "data_criacao": "2022-05-25 18:54:18",
                    "data_atualizacao": "2022-05-25 18:54:18",
                    "nome_usuario": "La\u00eds",
                    "apelido_usuario": "Dama",
                    "usar_apelido": true,
                    "foto_perfil": "http:\/\/worldbooks.serratedevs.com.br\/upload\/user\/photo_2022-05-04_20-55-13.jpg"
                }
            ]
        },
        {
            "id": "43",
            "titulo": "Cor transparente",
            "capitulo": "<div align=\"center\"><p dir=\"ltr\">Eu n\u00e3o pensei que a luz do dia podia me cegar,<br>\nQuando apenas a sua luz me fazia enxergar<br>\nVoc\u00ea abriu os c\u00e9us para contar as minhas estrelas<br>\nCada ponto reluzente que antes eu n\u00e3o&nbsp;via<br>\nVoc\u00ea apontou do um ao infinito <br>\nTudo ficou t\u00e3o claro e transparente<br>\n<\/p>\n<\/div><p dir=\"ltr\"><br>\n<\/p>\n<div align=\"center\"><p dir=\"ltr\">O amor \u00e9 dourado brilhante <br>\npara os apaixonados<br>\nO amor s\u00f3 parece preto e branco <br>\nquando a vida te derruba<br>\nO amor s\u00f3 parece vermelho fervente <br>\nquando somos inocentes<br>\nAos olhos de quem ama, <br>\ntudo que reluz \u00e9 ouro<br>\nMinha vis\u00e3o ganhou uma nova cor<br>\nsobrepondo as outras<br>\nEssa \u00e9 a cor dos amantes, para mim<br>\nPor mais que eu tenha dormido na escurid\u00e3o por anos<br>\nEu s\u00f3 vejo atrav\u00e9s da <b>transpar\u00eancia<\/b><br>\n<\/p>\n<\/div><p dir=\"ltr\"><br>\n<\/p>\n<div align=\"center\"><p dir=\"ltr\">Meus ouvidos falaram quando te viram,<br>\nmeus olhos escureceram ao sentir seu cheiro,<br>\nMinha respira\u00e7\u00e3o cessou quando eles te ouviram<br>\nCaramba, dentro de mim est\u00e1 uma bagun\u00e7a, <br>\neu perdi os sentidos, eu perdi a fun\u00e7\u00e3o deles<br>\n<b>Foi sua voz, o autor<\/b><br>\n<\/p>\n<\/div><p dir=\"ltr\"><br>\n<\/p>\n<div align=\"center\"><p dir=\"ltr\">Me chame do que quiser, mas deixe-me te escutar<br>\nEu esqueci como se fala a outra linguagem <br>\nagora que aprendi a sua<br>\nEsqueci como se enxerga as outras cores <br>\nagora que eu vi as suas<br>\nDeixei a mod\u00e9stia se arrastar com o passado <br>\nEu s\u00f3 quero concordar com voc\u00ea<br>\nDeixei meus hor\u00e1rios correrem<br>\nEu s\u00f3 quero pass\u00e1-los com voc\u00ea<br>\nAs cores parecem criar vida<br>\n\u00c9 o que eu chamo de <b>transpar\u00eancia<\/b><br>\n<\/p><\/div>",
            "historia_id": "1",
            "caminho_capa": null,
            "quantidade_visualizacao": "1",
            "votacao": "0",
            "usuario_id": "2",
            "data_criacao": "2023-05-22 13:39:03",
            "data_atualizacao": "2023-05-22 10:39:03",
            "nome_usuario": "La\u00eds",
            "apelido_usuario": "Dama",
            "usar_apelido": true,
            "foto_perfil": "http:\/\/worldbooks.serratedevs.com.br\/upload\/user\/photo_2022-05-04_20-55-13.jpg",
            "votado": false,
            "proximo_capitulo": null,
            "comentarios": []
        }
    ],
    "message": "Cap\u00edtulo retornado com sucesso"
}